【武俠】【愛情】【軍謀】狼煙後三國【日更2000字】

蜀國諸葛亮丞相死後，姜維繼承了他的遺志，發動了一次又一次的北伐，可是連年征戰令蜀國勞民傷財，大將凋零。為了補充足夠的人才，姜維上表劉禪推行了三年一次的全國性選拔大典，「蜀魁爭霸」。蜀地平民百姓以至士族都紛紛聞風而至，更有不少胸懷熱血欲一展抱負的年輕人參加選拔，期望一舉成名。而他，魏塵作為魏家最後一滴血脈，為了查明當年魏家被滅門的真相毅然參賽。當他慢慢在蜀中贏得名望時，一連串恐怖的真相漸漸浮現⋯⋯

第一章 黑甲騎兵

時值公元二三四年，蜀國成都。

「阿福，我想要這個。」一個充滿稚氣小男孩指著晶瑩剔透的冰糖葫蘆道。

聽到小男孩的要求後，阿福毫不猶豫地拿出來幾個銅錢給了店家，一手把剛買的冰糖葫蘆遞給小男孩。

正當小男孩吃得津津有味時，一群手持兵刃的黑甲騎兵迎面奔來，不斷命令群眾散開。民眾也不是第一次面對如此情況，生於亂世，在官道上出現士兵也不是什麼奇怪的事，可是，這群騎兵的出現和去向卻引起了阿福的注意。

「這群騎兵好是眼熟，那個人⋯⋯面具⋯⋯」遠眼著這群黑甲騎兵急速掠過，阿福心中猜想起來。

「阿福，怎麼了，我們還要去餵小鳥啊！」小男孩抓住了阿福的衣袖，奶聲奶氣的說。

「少爺，今天我們要早點回去啊，你忘記今天是老爺回來的日子嗎？我們得早點回去才是。」阿福摸了摸小少爺的頭，耐心的說道。

「是啊！爹爹今天回來了！爹爹回來了，我們早點回家吧！」小少爺露出興奮神情，咧口微笑點了點頭。

阿福笑著把他背上，向著那征西大將軍府走去。
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

征西大將軍府內。

「老爺今天要回來了，申易，多預備一些酒菜，為老爺接風洗塵。」一個穿金帶銀的中年婦女向申易吩咐道。

「是的，夫人。我馬上去市場多買點酒菜。」名叫申易的男子鄭重地回答。

申易轉身走出府門後，笑著跟身後兩個守門衛兵打了個招呼，向市場走去。

幾息後，一群向大將軍府飛奔而來的黑甲騎兵出現在申易的視線里。

他當下以為老爺要回來了，心情甚為高興，回頭整理了一下衣服，站了在大府門口，迎接那群黑甲騎兵的到來。

「老爺要回來了，你們不打算整理一下嗎？要是老爺看到你們連頭盔也戴不好，照他的脾性，肯定罰你們沒喝酒啦！」申易用提醒的語氣向守門的衛兵道。

「⋯⋯對啊，易兄弟說的沒錯，要不是您提醒，咱們兄弟晚上可能沒酒喝了。阿又過來我弄一下頭盔！」名叫裘旺的衛兵先是愣了一下，拱手向申易道。

魏大將軍府上下都知道，每次老爺凱旋而歸時，都會賞盡忠職守的下人喝酒，當然，如果你犯了錯，酒肯定沒你的份。

阿又聽到裘旺叫他，向申易笑著點點頭，再走向裘旺。

「這兩個蠢貨，老子提點一下就露出這般人模狗樣，怪不得你們來了十年還是當個門口狗，而老子呢？老子只來了一個月就得到大夫人的寵信了！看來，要成為大總管⋯⋯」申易依然微笑看著那兩個衛兵，可腦子里已充滿了成為大總管的幻想。

性情急躁的裘旺向阿又催促了，像是擔心被遠處的老爺看到他們頭盔沒戴好。

「咻！」

阿又舉起了裘旺的頭盔，正要幫他帶上時，一根狼牙箭毫無預兆的疾飛而已，一面催促的裘旺已被射穿了頭顱！

阿又被嚇得魂飛魄散，手中的頭盔因為他身體的條件反射，已經被拋棄在地上！

「啊！」響亮的驚叫喚醒了沉醉在自己幻想中的申易，可是在他剛剛回過神來時，另一根狼牙箭以疾雷不及掩耳的速度命中了剛棄下頭盔的阿又！

「啵！」狼牙箭穿透了阿又的頭顱，其余威更為駭人！狼牙箭穿透了阿又後，直飛大門兩旁的石柱而至，最後釘住了在石柱上！這是什麼樣的力量！這射箭的人恐怕是鍛骨級的高手！

看見如此突兀恐怖的一幕，申易的陶醉之色早已被震驚、恐懼以及渾身顫抖換上！現在他終於意識到，那群黑甲騎兵壓根兒不是老爺的兵，而是一群冷血殺手！

渾身發抖的申易現在只有一個念頭，跑！

可惜，殘酷的現實打碎了他的計劃。

申易正準備轉身逃跑的時候，一陣惡風向他襲來！

「啊！」又是一聲駭人的慘叫！

申易整個人跌倒在府前的石階上，一根狼牙箭插穿了他的膝蓋，直接把他的腳給廢掉了！

劇痛已滿布全身，只要他動一下，那種撕心裂肺的痛楚就會讓他明白，逃跑是多麼天真的想法！他根本動不了，只能眼怔怔看著一群黑甲騎兵向他逼近。

轉眼間，黑甲騎兵把征西大將軍府圍了起來。

其中一個身材高大，手持狼牙弓，戴著蚩尤鬼面的黑甲士兵走向申易。

申易已被嚇得不敢直視走向他的那個人，因為那個人的倒影手中是拿著弓的！

毫無疑問，他就是秒殺了兩個衛兵的恐怖殺人狂！而申易腳上的箭也是拜他所賜！

那人一步步逼近申易，而汗水則隨著身軀顫抖，不斷在他背後滲出。

當申易正要抬起頭時，他看到一把亮錚錚的鬼頭大刀貼著他的視線，像是下一瞬間就要把他切斷！

申易萬念俱灰，腦子里已被嚇得一遍空白，雙眼不禁閉上了。

「我死了嗎？怎麼一點痛覺都沒有？不對⋯⋯」申易顫顫抖抖的睜開雙眼，發現鬼頭大刀並沒有把他的頭顱斬下來，反而架了在他的脖子上！

手持大刀的，正正是秒殺兩個衛兵並射穿他膝蓋的殺人狂！而更令人恐懼的是他還戴著一個蚩尤鬼面，憎惡的鬼面像是對著他發笑呢！

周圍的黑甲騎兵並沒有作進一步的舉動，只是冷冷地凝視這征西大將軍府，等待著首領命令。可是，他們身上散發著一種無形的殺氣，這種殺氣的壓迫著申易，讓他呼吸變得困難。

此時，一個文士打扮，身穿淺灰色袍子，一副鷹視狼顧面相的中年男子，驅馬來到他面前，用毫無感情的聲音問道：「你是魏家的什麼人？知道一個叫單福的人嗎？」

「大人饒命啊⋯⋯，小⋯⋯小的什麼都不知道，小的是新來的，小人只負責侍候容大夫人，什麼都不知道，真的什麼都不知道⋯⋯求⋯⋯求大人饒命啊！」申易心中積壓的恐懼在這一刻終於爆發了，自覺地跪在那個文士打扮的男人前面，膝下更是多了一灘沒有顏色，但帶著強烈臭味的水！毫無疑問，他被嚇到失禁了！

眼見面前的人竟然如此膽小，文士露出強烈不屑的樣子，下馬蹲在他面前，一手托起他的下巴問道：「我再問一次，你，知，道單福嗎？」

「大⋯⋯大⋯⋯大人饒命，小的真的不知道，不⋯⋯不，小人只知道咱們的管家叫福安，沒有人叫單福⋯⋯」受驚過度的申易用顫抖的聲音回答。

「沒有單福？哦，這樣嗎？好吧，見你這麼誠實，我就饒了你吧。」文士放開了他，向他附近的士兵打了個手勢，重新騎上了自己的馬。

「多謝⋯⋯多謝大人饒命啊！」申易感動得快要掉出眼淚了，俯在地上向那個文士拜了一拜，轉身便走。

當申易努力地站起來時，一把無情的鋼刀插穿了他的心臟，他身體上多了一個暗紅色大窟窿，鮮血瞬間不要命般向外暴噴！

他用盡最後一絲的力量指著文士說：「為⋯⋯什麼⋯⋯？」

文士回頭微笑望著他，再次蹲在他前，吩在他耳旁低聲道：「為什麼？因為狗是沒有生存的權力，何妨你的主人已經死了！所以，你不也應該成為一隻死狗嗎？」

文士猛地抓住了插在他胸口的鋼刀，強行拔了出來！淒厲的慘叫聲從申易口中發出，他的視線開始變得模糊，漸漸的變成一片漆黑⋯⋯他，死了！

那文士在他倒地後再也沒有看他一眼，好像是剛剛捏死了一隻螞蟻一般！

第二章 孤兒

幾息後，一隊警覺性高的魏家衛兵被驚動了，他們帶著兵器急步趕了過來。

為首的衛兵看到圍在門前，密密麻麻的黑甲騎兵，又瞧了一眼死不暝目的申易和兩個被箭插首級的衛兵，他終於意識到事件的嚴重性，這群黑甲騎兵壓根兒是來殺人的！

雖然他表現得頗為鎮定，可是他心里感到的除了震憾還是震憾！

這是什麼一回事，黑壓壓的黑甲騎兵，每人都持刀帶弓，更重要的是，他們每人周圍都散發出一種無名的殺氣，讓守住門口的衛兵感到相當大的壓迫！

魏府什麼時候惹了一群全都是練體級的高手啊！這群騎兵至少有五百人啊！

他們身上散發的與其說是殺氣，不如說他們是練體級高手的象徵！

因為只有練體級高手才會散發氣場的！一種讓練體級以下的人都感到迫壓的氣場！他們的行動一致，用野獸般的目光盯著衛兵們，散分出的肅殺的讓衛兵不寒而慄！

看到了如此陣仗的衛兵們緊張得快要冒出冷汗，有的連手中的兵器都無法拿穩，被五百多個黑甲騎兵壓得氣都喘不過來！

但是領頭的衛兵知道自己不能畏縮，至少不能讓對方看到自已的畏懼！

「你們這些賊子好大的膽子，竟敢在光天化日之下，斬殺魏將軍的人，你們要造反嗎！」他舉刀指住黑甲騎兵厲聲喝道。

「啪啪啪⋯⋯」連續的拍掌聲從騎兵群里傳了過來。

「竟然有如此膽量跟本軍師囂張，看來你們還沒看清形勢啊！聽好了！本軍師奉天子之令，前來捉拿魏家叛賊余孽！爾等識趣的就快快滾開，要不然這就是你們的下場！」那個狠辣陰險的文士站了出來，一腳踩住剛剛死去的申易，威脅著守住大門的衛兵道。

「你說什麼？什麼余孽？老爺可是朝延的征西大將軍，立下戰功無數，怎會是叛賊！你別污衊老爺，只要等他回來了，一定讓你們好看！」衛兵頭領不甘示弱的反擊大喊。

「哈哈哈⋯⋯」誇張的笑聲從那文士口中發出。

「你笑什麼！」衛兵頭領用奇怪的目光盯住那文士道。

「我笑什麼？你們不是說要我好看的嗎？」那文士露出了一副陰險的笑容，拿出一塊染上血跡班班的玉佩，扔向了衛兵頭領。

「這⋯⋯這怎麼可能！老爺的隨身玉佩⋯⋯」一面難以置信的衛兵頭領緊握著玉佩，凝視著玉佩上的血跡低頭自言自語道。

此時，被如狼似虎的騎兵震懾的衛兵們也是愣住了，緊張地望向低頭細語的頭領，一種不詳的預感在他們心中滋生。

那文士察覺到衛兵們的一絲鬆懈，獰笑著揮了揮手，一波毫無預兆的箭雨襲向了這幾十個衛兵！

「啊⋯⋯啊啊啊⋯⋯」疾飛而至的箭雨根本沒有給予他們反應的時間，轉眼間，三十多個衛兵已經全數倒下，只剩下那個身中數箭，靠著鋼刀插地，強忍痛楚，苦苦支撐著的衛兵頭領。

一擊必殺！這群騎兵太恐怖了，竟然在騎兵中還隱藏著弓箭手！

「哈哈哈⋯⋯」洋洋得意的文士指著衛兵頭領咧口嘲笑起來！

那衛兵頭領現在氣息十分不穩定，艱難地呼吸著。

「我要死了嗎⋯⋯這感覺⋯⋯好難受啊⋯⋯」半跪在地上的衛兵頭領視線變得愈來愈模糊了⋯⋯

這一刻，他想起了曾經的自己⋯⋯

領頭的衛兵叫阿成。他原本生活在城外的小村里，不過在一次賊兵洗劫村子後，他徹底變成了一個孤兒。

那次賊兵洗劫村子，來勢湧湧，二話不說見人就砍，弄得整村上下都雞飛狗走。

有見及此，他父親急匆匆地抱著他，放在破舊木桶中，避開賊兵的視線。

在他的記憶中，年僅五歲的他透過木桶小小的隙縫，看到自己的父親雖然交出了家里所有值錢的東西，可是這些天殺的賊兵卻依然無情地一刀砍掉他的頭顱！

他當場被嚇暈了！這算得上是不幸中的大幸，起碼他保住自己的性命了。

可是，這殘酷的現實在他記憶中烙下了不可磨滅的噩夢！沒來到魏府前，他幾乎每天都夢到自己的父親死在他面前的悲劇！

這個噩夢一直到他七歲才終止，那年的冬天，他因為偷東西吃被發現了，被打到遍體鱗傷的棄在街上，渾身疼痛的他根本動不了，更甚的是他還發了高燒！看來，他只能捱著飢餓絕望等著死亡的到來。

當天十分寒冷，雖然他還苦苦堅持，拼命向路人乞討，可路人看到他，無不繞開他，有得更向他吐出唾液，更遑論施舍他了！

「我好累，看來我要死了⋯⋯」一個小乞丐暈倒了在大街上。

最後，一行正在巡邏騎兵發現了他的存在。

「吁!」為首的男人下了馬，走到這暈過去的小乞丐的身邊，探了一下他的氣息，抱著他帶了回府。

他竟然在最絕望的時刻獲救了！

等那小乞丐醒過來的時候，發現自己竟然沒有死！而且還睡在床上，渾身的傷口也被包紮好了。

他嚴重懷疑這些是不是自已產生的幻覺，可當他看到他的救命恩人，端著一湯熱騰騰的米粥走向他的時，眼眶頓時泛出淚光，一滴眼淚悄悄滑落。

「孩子，先吃點粥。」一面慈祥看著他的中年大叔，坐在他跟前微笑對他說。

小乞丐露出懷疑的目光，看著中年大叔，小聲的問道：「我⋯⋯我可以吃嗎？」

「當然啦，這是給你的。來，嚐一下。」中年大叔拿著湯匙，把粥放到他的口旁吹了一下，再餵向他口中。

緩緩吃下一口粥的小乞丐終於放下戒心，不顧滾燙，端起整碗粥，狼吞虎嚥起來。

轉眼間，那碗粥已經被小乞丐以風捲殘雲般的速度吞光。

「對了，你家在哪里？等你傷好了，我送你回家。你安心先在這休息吧。」那中年大叔把碗放到一旁跟他說。

「我沒有家。」被救的小乞丐流著淚搖頭說。

「不要哭，你叫什麼名字？」那個大叔輕輕撫著他的頭，向小乞丐說道。

「我叫阿成。」小乞丐認真的看著中年大叔道。

「那麼，阿成，要是你願意的話，你就當這里是自己的家吧。可是，留在這里你就得乖乖聽話，沒我的吩咐你不能亂跑。你真的願意留在這嗎？」中年大叔擦了一下他眼框的眼淚，向他問道。

「我願意。」小乞丐流著淚，哭著帶點堅決的口吻說道。

就在那時候，他就下定了決心把這條命賣給了中年大叔，無論那中年大叔叫他做什麼，他也會二話不說的直接去幹。

自從他父母死了之後，他一直過著顛沛流離的生活，每天都吃不飽，穿不暖，就算有人好心施舍他一些東西也會被年齡大的乞丐搶掉，剩下的他根本吃不飽，每天都是餓著肚子過的。

在沒人施舍的時候，他就得去偷東西吃，沒有被發現還好，要是被發現了的話，受一頓痛打是免不了，即便他成功把食物偷了出來，大部分食物還是會被其他乞丐搶走！

兩年多來，他一直過著這種每天餓肚子跟捱打的日子，根本就沒有吃飽過，而且他每天入睡的時候，總是夢到父親被賊人斬死的畫面！

可以說，以前的他吃不飽，穿不暖，睡不好，根本就不是人過的生活，更別說他只是一個七歲大的小孩而已！

可當他生活在魏府時，他每天都有飯吃，穿上的衣服不會讓他著涼，睡覺也可以睡在床上，那一直縈繞著他的惡夢再也沒有出現。

更令他感動的是，府上的人都沒把他當下人看待。無論是那中年大叔或者其他下人都很喜歡他，對他很是照顧。特別是那些婢女姐姐，經常會買點小東西給他，哄他開心。

在這里，他感覺到了溫暖，有人關心他，不用每天擔心吃不飽，穿不暖，更沒有人欺負他。這里，是他的家！他不想再回到那種流落街頭的日子！

從此之後，他就暗下決心，無論發生什麼事他都要好好保護這個家，即便要付出自己的生命。也就是有了這份決心，他勤奮努力地習武，在老爺用心的指導下，他終於成為一個練體級的高手，還有幸當上了魏府的衛兵隊長⋯⋯

「我⋯⋯不能死，我的命是老爺給的，魏家的人都是我的家人，我要守護他們！我要保護這個家！」阿成搖了搖頭站了起來，眼神堅定地怒視著眼前的騎兵。

「呵呵，垂死掙扎嗎？來人！射死他！」露出猥瑣笑容的文士揮了揮了手，身旁的弓箭手應聲放箭，佈天蓋地的箭雨再次襲來。

他以非人的速度襲向了圍堵在門口的黑甲騎兵群中⋯⋯

第三章 不屈

那文士一聲令下，隱藏在黑甲騎兵中的弓箭手應聲放箭，密密麻麻的狼牙箭襲向猶如門神般，擋在他們前面的阿成。

就在這一瞬間，在他眼中所有東西都被放慢了無數倍，圍堵他的黑甲騎兵就像龜一般擺動著，離他最近的幾個士兵遲緩地拔出刀刃，夾雜在黑甲騎兵中間的弓箭手艱難地拉開弓弦，引箭聲霹靂啪啦的作響，站在中間指揮的文士徐徐咧嘴獰笑也盡收他的眼底之下。

他深深呼吸了一下，雙眼閉上。

巍然不動的他進入了一種很玄妙的狀態，一把很熟悉的聲音隨之在他的腦袋中響起。

「這招叫春秋十八斬，創自戰國屠神白起，如果你還沒有達到武王境就強行動用這一招，你的脈絡一定承受不了逆轉精血的壓力，輕則筋脈斷裂，無法習武，重則暴斃而死。所以，不到生死關頭切勿輕用⋯⋯」

與此同時，咧嘴獰笑的文士根本沒有把阿成放在眼內，在他眼中阿成只是一個比剛剛死去衛兵強一點的跳梁小丑而已，他深信沒有人可以在幾十個練體級的弓箭手底下逃脫，除非你達到了武王之境，可在蜀國先後達到武王之境的人屈指可數！

除了當年伴隨先帝南征北戰的五虎上將，也只剩那個叫魏延的才有這般實力！

剛好想起魏延的文士，一種猶如滔天巨浪般恨意湧上他心頭，咬牙切齒的猙獰樣子也無法表達他心中的怨恨有多恐怖！如果他的眼神可以殺人的話，相信在場的所有士兵也會被殺得一乾二淨！

可以稍微平復一下他心情的，就是捏死前面這隻頑強的螻蟻。不過，他預期之中的情景並沒有發生，而且接著發生的更讓他驚掉了下巴！

眼看阿成快要被射成刺猬時，一直愣站著的他突然消失了！

所有射向他的弓箭全部打了個水漂，都釘在魏府的大門上！所有士兵被這一幕打亂了節奏，全都愣住了！

「喝，春秋第一斬，狂風掃葉！」全身繃緊的阿成此時忍受著逆轉精血的龐大壓力，強行使用了春秋十八斬！

狂風掃葉是白起陷入絕境時突圍的成名絕技，透過逆轉精血迅速聚力於兩臂，以駭人的瞬間爆發力衝入敵陣，以肉眼難以捉摸的速度左右橫斬，猶如狂風掃葉般硬生生把圍堵自己的敵人強行擊退！

「嘭！啊！嘭！啊⋯⋯」伴隨著慘叫聲的竟然是幾個倒飛在地上的黑甲騎兵！

「什麼！怎麼可能！」那文士最先反應過來，眼睜睜看著本來圍堵門口的黑甲騎兵，竟然不斷被打飛！眼前的衛兵，明明連練體級弓箭手的箭都躲不過，怎麼可能如此輕易打飛征戰無數的黑甲玄騎呢？這始料不及的變化讓他驚訝不已。

此時的阿成爆發出一往無前的氣勢，奔雷閃電般瞬間斬殺數人，被突襲的黑甲騎兵顯然也是有點措手不及，如臨大敵般，緩緩拔出刀刃指住阿成。

勢如破竹般解決圍堵他的士兵後，阿成見機不可失，順勢揮刀使出春秋十八斬第二式！

「第二斬，風捲殘雲！」忍受著筋脈被火燒般的疼痛，他把左右橫斬之勢一收，緊握大刀以自己為中心瘋狂向前旋轉，就像一個不斷旋轉的陀螺般刮起狂風，向密密麻麻的黑甲兵襲去！

「乒乒乒⋯⋯」伴隨一連串的刀劍碰撞聲響起的，是撕心裂肺的慘叫，猶如多米諾骨牌般倒下的黑甲騎兵進一步被打亂了節奏！

看著眼前這個殺神般的身影，無時無刻收割著同袍的性命，一時間竟然沒有人敢上前衝向阿成！

雖然此時阿成表現出鍛骨級高手的強勢，他卻知道自己這種狀態維持不了多久，所以他必須在體力耗盡之前擒賊先擒王，脅持住猥瑣的文士，否則他只有被人海戰術活生生耗死的份！

「弓箭手，放⋯⋯」看見前仆后繼黑甲兵血濺當場，眼神焦急的文士打算再次用箭雨淹沒這該死的蟲子！

然而，這時候有一隻手擋住了他的視線，那個戴著蚩尤鬼面的黑甲騎兵脫下了面具，拉起手中那把弓尾穿著三瓣深黑色雕毛的殺人巨弓，瞄準了大開殺戒的阿成。

如果有神射手在場的話，肯定知道弓尾用深黑雕毛裝飾的意義！

三瓣深黑色雕毛意味著他是個鍛骨級射雕手！匈奴人善射人所皆知，而射雕手都是匈奴人中射術高明之輩，一般弓箭手射程大概只有一百五十米，而射雕手至少能射個二百米以上！更別說其中的佼佼者能射到三百米！

射雕手向來講求一擊必中，否則當驚動獵物後，獵物便會生起警覺，令他們再次出手的難度就會大大提高！

「咻！」一根疾速飛馳的暗箭向著阿成襲來！

虎入羊群般的阿成頓時感到一種極度危險的東西正在向他極速靠近。

一陣惡風迎面襲來，一直隱藏於眾多黑甲士兵之中的狼牙箭破風湧至，猶如潛行的毒蛇突然暴現，鎖定了他心臟的位置！

阿成剛剛揮出的大刀已經收不回來，可是冷箭已經貼近了他的胸口，只差一點點就會插進他的心臟，他將必死無疑！

「噗！」伴隨著一聲低沉的悶響，狼牙箭毫無疑問地射中了阿成。

「咳⋯⋯」揮刀亂舞的阿成霎時停下了腳步，忍不住咳出一大口鮮血。幸虧他稍早察覺到異樣，冒著筋脈破裂的危險，再次加快精血逆轉的速度，硬生生把自己的身驅於千鈞一發間微微傾側，使原本應該插進自己心臟位置的箭偏側了一點，避開了奪命一箭！

陰毒的冷箭正好卡插在他的胸口的肋骨上，恰恰擋住了致命的一擊。

中箭的阿成感到頭昏腦脹，一種快要崩潰的感覺蔓延全身，手中握著的大刀也愈趨沉重，眼角滴下的冷汗模糊了視線。

「我⋯⋯終於要死了嗎？不⋯⋯不⋯⋯我還不能倒下！」頑強的意志再次撐起了遍體鱗傷的阿成，他咬牙忍痛折斷了插在身上的冷箭，壓著胸腔和炙燒經脈的劇痛，拼命地抽動心臟泵出精血，以自己最快的速度逆行運轉，怒吼一聲，臉露瘋狂之色，向在重重黑甲騎兵保護下的文士襲去！

看到自己必殺一箭竟然沒有殺掉阿成，反而激發了他兇性，暗箭傷人的黑甲射雕手此時也感到一絲驚訝，不過，他看向阿成的目光也頓時變得火熱起來。

一旁的文士臉上露出不可置信的表情，臉容緊張的與身旁的黑甲射雕手對望一眼，可是那射雕手並沒有丁點兒緊張，反倒咧嘴獰笑，迅速下馬，揮耍起滴血大刀，爆發出鍛骨級高手的氣勢衝向阿成！

第四章 滅門

黃昏的夕陽猶如一個暮年老人，耀眼的光芒已變得暗淡起來。桃紅色的余輝映著路上的一老一少。

「阿福，好臭啊⋯⋯」一陣涼風迎面吹來，小少爺捂住鼻子對身旁的阿福道。

阿福關切地望住他，撫住他的頭，皺起眉頭嗅了嗅周圍的空氣。

「咦⋯⋯臭味？不對，這⋯⋯」阿福此時露出一臉疑惑的神情，向著風吹來方向眺望。

「阿福，怎麼了？」小少爺好奇地望著阿福，甩了甩攥著他的手問道。

「我們回家吧。」阿福收起慎重的表情，慈祥地向他露出微笑，握起他的小手往回家的路上走去。
－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －
「喝！」阿成怒吼一聲，繃緊手握的大刀，身影猶如流星火雨般撞向黑甲射雕手。

「鐺！」刺耳的金屬聲碰撞聲令周圍的黑甲士兵不禁皺了皺眉。

在場的黑甲士兵無不是練體級的高手，可是此時在他們眼中只有兩個黑影閃過！

經過一回合的交手，阿成心中不禁泛起震驚，因為他此時的虎口竟然被震得發麻，忍不住吐出了一口鮮血，更甚的是，他體內的精血竟然被震得停止了逆轉！

旁人可能不知道這意味著什麼，可是阿成比誰都清楚！

一旦精血停止逆轉，他便無法再越級使用春秋十八斬！

「嘖嘖⋯⋯真沒想到你竟然可以接下我一刀，哈哈⋯⋯就讓你見識一下我真正的實力！」

黑甲射雕手露出詭異的笑容，舉刀指向他道。

下一瞬間，黑甲射雕手無聲無息地消失於原地，就在臉色蒼白的阿成，還沒有反應過來的剎那，暗紅色的大刀猶如毒蛇吐信般直取他的首級！

「嘭！」倉卒舉刀抵擋的阿成，像斷線風箏般被震飛，奄奄一息倒在地上。

「咳⋯⋯」躺在府門左邊石柱下的阿成不斷咳吐鮮血，左手捂住自己濺血的頸部，艱難地舉起打抖的右手。

痛苦掙扎著的阿成感到生機悄悄地從身體中消逝，漸漸失去了疼痛的感覺，模糊的視線失去焦距，最後變成漆黑一片⋯⋯

「哼，真沒趣，稍微認真一點就死了，廢物就是廢物。」冷哼一聲的黑甲射雕手看著一動不動的阿成，把手中大刀用力地插了在地上。

「將軍神勇，竟然如此輕鬆便解決了一個鍛骨級的惡賊。」躲在一旁的文士見阿成已死，走到黑甲射雕手的身旁道。

「鍛骨級高手？哼⋯⋯」黑甲射雕手不屑地看了那文士一眼，回到自己馬上。

文士見背向他的黑甲射雕手對自己竟然輕視不顧，心中剎那間昇起憤恨，可是鑑於他令人畏懼的實力，他只好按捺強忍。不過他也暗下決心，一定要這個輕蔑自己的人付出代價！

隨著射雕手頭領回到馬上，圍觀的黑甲士兵終於晃過神來。

見證著那殺神似的衛兵，竟然在兩招內被自己頭領斬殺，黑甲士們無不眼露祟拜的目光望他，不過訓練有素的士兵們，很快就重新整頓起來，回到自己的位置上等候命令。

那文士也回到自己的馬上，拔出自己的佩劍，環顧周圍的黑甲士兵，清了清嗓子大聲下令道：「黑甲玄騎聽令！本軍師奉陛下聖旨，誅殺叛賊魏延余孽！給我踏平魏府，一個不留！」

「是！」齊聲回答的黑甲玄騎，以餓虎撲羊之勢湧進魏府，就此展開了一場慘絕人寰的殺戮⋯⋯
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

頓時，空氣中佈滿了血腥的味道，整個征西大將軍府彷彿像個哭泣的小孩，顫抖著自己的身驅，府內上下無不雞飛狗走。

伴隨撕心裂肺的哭泣和慘叫聲，一個個府內的鮮活的生命化為烏有，猶如死神般收割他們性命的，正是那群冷血的黑甲玄騎。

黑甲玄騎就像毫無理智的野獸，不斷揮動著鋼刀，只有揮灑一地的鮮血，才可滿足他們殺戮的慾望，所以不管是負責粗重工作的苦力，正在修剪樹葉的園丁，還是端著食物的魏家貼身侍女，都一個接一個的，倒在黑甲玄騎殘酷的屠刀之下！

此時，一個瑟縮一角的丫鬟冒出淚光，渾身發抖的不斷靠牆退後，數名目露邪光的黑甲騎兵徑自脫下盔甲，肆無忌憚地打量著她的身驅，而精蟲明顯已經佔據了他們的腦子。

「啊⋯⋯」淒慘的叫聲連綿不絕，淚流滿面的丫鬟雖然劇烈掙扎著，可是無論她如何努力，她都無法擺脫虎背熊腰的士兵，只見她死死的被壓倒在地上，獰笑的士兵脫下褲子，準備享受一場滿足自己色慾的盛宴⋯⋯

當所有士兵都沉醉於搶奪，殺人以至強姦婢女之際，那灰袍文士卻未參與其中，反道帶了幾個士兵隨身，逼問被他抓住的人。

「你們知道單福在那嗎？」那文士微笑望著被士兵揪起衣領，慌愣失措的下人道。

「不⋯⋯不⋯⋯小的不⋯⋯知道⋯⋯什麼都不知道⋯⋯饒⋯⋯命⋯⋯啊⋯⋯」那下人斷斷續續的說著，拼命搖頭掙扎著說道。

那文士失望的搖了搖頭，轉身繼續向其他下人靠近，抓住他的士兵也鬆開了他，正當那個下人以為自己逃過一劫時，一雙強壯的手腕從後扭斷了他脖子，把他瞬間變成一具生機全無的死屍。

良久，瘋狂的殺戮隨著府內最後一個人倒下而停下。

魏府最後倒下的是一個中年婦人，她身上插著一把鋒利的短刀，躺在血泊中雙眼死死的瞪著前方，可見她死的時候何等不甘！

這場浩劫隨著一場被熊熊烈火宣告落幕，煙霧彌漫著整個魏將軍府，熾熱的火光肆虐著魏府中一草一木，抗不住火燒的木樑塌了下來，把火勢蔓延至地上堆積如山的死屍。

濃裂的燒焦味無時無刻從府中飄出，漸漸揮散到附近的民居去。

一群懷著好奇心的民眾，跑到離魏府十多米的附近查探究竟時，數十個黑甲士兵正站立在門前，手持大刀冷眼凝視著企圖靠近的民眾。

他們身上散發出的血腥味壓得那些平民冒出冷汗，根本沒有人敢進一步走上前。

部分膽小的民眾不用士兵提醒，拔足向著自己家的方向狂奔起來，急促的呼吸聲讓旁人知道他們有多緊張！

此時，文士與帶著面具的射雕手頭領，從火海中並肩走出，當他看到火光引來民眾圍觀時，他怪笑一聲，雖然他沒有找到單福的蹤影，可是能讓民眾見證著魏府被慢慢燒光，也是他的一大樂事。

他環顧圍觀的群眾，發現其中好像有一個熟悉的樣貌，不過此時射雕手頭領驅馬前來，打斷了他。

那頭領跟他說了幾句後，便帶著黑甲玄騎徑自離去。

看著漸漸走遠的黑甲玄騎，多疑的文士又看了那些群眾幾眼，還是沒有什麼發現，便轉身上馬離開。

就在文士再次望向人群時，一個五十來歲的中老年人用右手捂住小男孩發出哭泣聲的嘴巴，剛好躲在一個身材高大的男子後面！

第五章 身世

熊熊烈火猶如附骨之疽般焚燒著整個魏將軍府，不時塌下的木樑響起清脆的落地聲，火海早已蔓延到府內大部分地方，隱隱有淹沒整個魏府之勢。

綁起沾濕的衣服，掩蓋著半邊臉的阿福，背著一個矮小的身影，悄悄地從沒有黑甲士兵留守的後門，走進了魏府尚未被火災波及的角落。

阿福此時神情異常凝重，背上的小少爺早已經被他弄暈了，他實在不忍心讓一個稚氣未脫的小孩看到自家被焚的畫面，又找不到一個安全的地方安置他，唯有輕輕把他拍暈，背著他小心翼翼地走進府內。

悄悄走進府後，阿福看到的景象，讓他感到心里彷彿被無形的大石壓住，不禁跪了下來，嘴巴顫抖著，講不出一句說話來，眼框再也承受不住淚水的重量，愧疚萬分地望著眼前的一切，而背上渾然不知的小少爺，也因為墜下感睜開了雙眼。

府內橫屍遍野，血流成河，一個個熟悉的臉孔化成一具具冷冰的屍體，倒地的夾雜著下人，婢女，苦力和衛兵。濃煙滾滾的大火傳來一陣陣的燒焦味，明顯是屍體被燒焦的味道。

衣衫散落一旁的是個赤身裸露的婢女，受盡凌辱的她，死不瞑目的望向染血的天空，彷彿死前的她，已經對上天感到絕望。在她附近散落的頭顱，他們眼中不是畏懼便是驚恐，由此可見當時的情況是何等殘酷。

此時，醒來的小少爺從阿福背後徑自跑到前方，跪在一個身穿白衣，剛死去不久的婢女旁邊。

他攥著她的手，一抽一泣起來。

「小柔姐姐⋯⋯你快醒醒⋯⋯小焱回來了，你快醒醒啊⋯⋯小柔姐姐⋯⋯」小少爺此時大哭大嚎起來，淚血雨下的搖著頭，依依不捨地對小柔屍體哭嚎著。

小少爺名字叫魏塵，乳名小焱，因為他經常四處亂竄不斷闖禍，很不聽話，頑皮得像火苗一樣，幾乎身邊所有的下人都拿他沒辦法。

可是，凡事都有例外，小柔就是其中一個。

魏塵雖是魏延的親生骨肉，可是他的生母卻是一個府中的婢女，府中的人都覺得他生母不過碰上了狗屎運，剛巧遇到老爺一次在宴會後酒後亂性，便生下了他，母憑子貴，順利地成為了魏府中的妾侍夫人。

所以，府中的人看向他母子的目光都很不有善，甚至還有些嫉妒。更甚的是，當魏延其他的妻妾知道一個下賤的婢女，將成為他們的姐妹時，他們竟聯手起來，對魏塵的生母多番刁難，最後還硬生生的把她迫死了。

魏塵的生母在他三個月大的時候去世了，魏延對此特別愧疚。

雖然他知道府中的妻妾不會輕易認同一個婢女，肯定會耍出花樣對付她，可他壓根兒沒想過最後對自己一往情深的婢女竟然被逼死了！

不禁滴下男兒淚的魏延，溫柔地看著身邊死去的妾侍，腦海中不斷憶起她去世前最後一句話：「妾身別無所求，只求老爺把塵兒撫養成人⋯⋯」

看著漸漸失去血色的臉龐，他握著她的手，暗自發誓在心里道：「夫人請放心，我魏延，已經負你一次了，是我對不起你！我是再也不會負你的，只有我一天還活著，不管發生什麼事，我都一定會把塵兒養大，把他培養成一個威武的大將軍⋯⋯」

出於這份愧疚感，魏塵自小就被他寵愛得很，基本上他想要什麼都有，同時也招來府中其他人的妒忌。

然而，當有人企圖重施故技，試圖用類似的招數迫害小魏塵時，魏延一直積壓在心的怒火瞬間爆發，二話不說直接把試圖陷害他的下人當場斬死，還當面休了幕後指使的第二房妾侍！

自此以後，再也沒有人敢興風作浪，就連位高權重的正室夫人也收斂起來，不再有人敢刁難小魏塵，更別說想迫害他！那群害死他生母的妻妾們，見到小魏塵就猶如見到掃把星一樣，根本不與他親近，只是打個招呼就急步走遠。

有了前車之鑑，不單是那群人，其他下人也不敢與他靠得太近，只因他們害怕，若是弄得這小爺一不高興，惹火了他背後的老爺，他們不死也肯定活受罪啊！

這也讓他心中泛起一種孤單感。

正正因為府中的人都不想跟他交流，他覺得好孤獨，根本沒幾個人會聽他說話。了解他內心世界的，除了他的父親，阿福，也只剩下他口中的小柔姐姐了。

小柔自他的生母死後一個月就來到了魏府，被安排去照顧他。

生性淘氣的魏塵可讓她不省心，到處亂跑闖禍，而且經常對她耍脾氣，讓她受盡委屈。

可是，小柔卻並沒有因此生他的氣，反而對他照顧無微不至，每天除了陪著他嬉戲玩耍，還經常給他冰糖葫蘆吃，逗他開心，在他臨睡前還跟他分享從說書人口中聽到的故事呢！

在魏塵記憶中可遠遠不止這些，他記得有一次，因為自己一時貪玩，沒有聽大人的勸告，徑自跑到山上捉小鳥。

可是，蹦蹦跳跳的他一個不留心被大石頭絆倒了。他摔破了膝蓋，流血不止。大哭大嚎的他淚流滿臉，但是無論他如何哭喊也沒有人注意到他，只因他跑到的地方實在太偏僻，恐怕根本沒有人知道他在哪裡。

他坐在住著小鳥的樹下委屈地哭喊起來，絕望無助地等待著救援。

良久，一個熟悉而美麗的身影及時趕來，他停下了沙啞的哭聲。她蹲在他跟前看了看他的膝蓋，輕撫著他的頭，一臉關切的望向他，心痛的神情表露無遺。

她攙著他的胳膊把他扶起來，撣了撣他衣服上的塵土，在手袖中掏出散發出淡淡薰香的乾淨手帕，輕輕地吹撫著他的傷口，小心翼翼地幫他擦拭起來。

「啊⋯⋯好痛。」被觸碰到傷口的魏塵皺起眉毛，委屈地眼神看著她。

「小焱乖，不用怕，有姐姐在，很快就沒事啦。」她慈祥地看著他，幫他擦去淚角邊掉出的眼淚，溫柔的道。

魏塵看著小柔姐姐細心的幫自己擦拭傷口，雖然有時候觸碰到傷口時會很疼痛，可是心里此時比起剛才確實踏實不少。一陣子後，小柔仔細拭去傷口上的髒兮兮的灰塵後，幫他包紮了傷口，和藹可親的臉上露出微笑，溫柔地撫住他的頭。

魏塵感受到小柔溫暖的目光，也漸漸收起了淚水，露出了久違的稚笑。

小柔看他重拾笑容，便背起了他，往下山的方向回家⋯⋯

一片片零碎的回憶在魏塵的腦袋中閃掠過，烏黑的長髮，揮散著溫柔的雙目，親切的笑容，給予他前所未有的溫暖，彷彿像他母親一樣照顧他的，就是小柔姐姐。

可是當他回到殘酷的現實後，善良溫柔的小柔姐姐，如今卻紋絲不動的躺了在地上！她，死了！

第六章 醒來

「小柔姐姐你不要死⋯⋯不要⋯⋯小柔姐姐⋯⋯啊！」在魏塵腦海里不斷閃過悲慘的畫面，讓他忍不住叫了起來。

隨著一聲悲痛的慘叫，他醒了過來，貪婪地呼吸起身邊的空氣，努力平復著強烈的喘息。

幾息後，一個身穿簡樸白色衣裳，手端木盤的妙齡女子走了進來。

背向魏塵的她，擺動著一頭烏黑亮麗的黑髮，宛如幽靜的月夜裡從山澗中傾瀉而下的一壁瀑布，散發著薰香的香囊被安插在婀娜多姿的小蠻腰間。

「你又做噩夢了？」白衣女子切起了茶關心地問道。

「嗯。」魏塵嘆了口氣，挺起腰背坐了起來，向正在一旁為他切茶的女子道。

「來，喝一杯，有安神的作用。」那女子放下木盤，端著一杯熱騰騰的蔘茶，吹了一下冒出的熱氣，便遞給了他。

轉過身來的女子，長了一幅水汪汪的雙眼，剛好襯托著她晶瑩剔透的瞳孔，濃密長細的睫毛為她添上幾分嫵媚，彎彎柳眉皺起，露出關切之色，高挑挺直的鼻樑刻畫出分明的輪廓，櫻桃小嘴被牙咬著盡顯可愛動人的模樣。

「⋯⋯嘩，好燙！唔⋯⋯咳⋯⋯」被嗆到的魏塵露出艱難的面色，猛烈地咳嗽起來。

旁邊的妙齡女子露出緊張又帶點尷尬的神情，連忙收走他手中的茶杯，輕輕撫拍起他的背部。

頃刻後，受到刺激流出眼淚的魏塵，停止了咳嗽，他身旁的女子也撒開了手，轉身把茶杯放到一旁的木案上。

「唔⋯⋯我想到外面走走。」他努力地睜了幾下眼，拭擦了眼角的淚水，回復常態後向那女子道。話畢，他徑自起來，向木門走去。

「等等！」那女子面露憂慮的拿著一套厚厚的衣服，急步追上魏塵道。

「有什麼事嗎？」應聲回頭的魏塵泛露出疑惑的目光道。

「外面這麼冷，穿上它吧。」那女子語氣關切的向他道。

「嗯。」魏塵用平淡的語氣留下了一句，便闊步走出了小屋。

「唉⋯⋯」妙齡女子注視著一步步走遠的身影，不禁嘆起氣來。

光陰似箭，日月如梭，轉眼間，魏塵已經在這裡生活了十年。

隨著時間一點一滴的消逝，當年稚氣未盡的魏府小少爺，如今已經蛻變成一個目若朗星，長著呈劍狀的雙眉，挺拔的鼻樑，黑黝黝的皮膚，容貌甚偉的男子，高大的身軀上露出結實的肌肉，其英偉魁梧不遜於一位將軍。

冷冽的寒風無情地吹打著魏塵的臉，刺激著他身上每一根神經。

他深深嘆出一口氣，凝望著前方這個被高山包圍，生長著漫山遍野的竹樹，不時有鳥兒飛過的隱世山谷，不禁回憶起自己第一次來到這里的情景。

初來乍到的魏塵只是個六歲不到的小孩，他來到這里之前的最後記憶便是小柔姐姐死了，死了在自己的眼前，不，不對，是除了小柔姐姐以外，所有人都死了！而且他的家還被放火燒了，整個征西大將軍府一百三十五口人全部死光，只剩管家阿福和他幸運地存活下來。

一想到這，他想起了阿福，木床上的魏塵露出滿臉焦急，鞋也不穿就跑出了木屋，拼命地尋找起阿福的身影。

可是，就在他四處亂竄時，他看到在木屋右方五十米左右，正展開一場激戰！

無疑的，這場激戰吸引了他的目光！

他停下了腳步，只見在前方二三十米左右，兩個身影正在不斷揮動著令人眼花繚亂兵器，噹啷不絕的碰撞聲響得他直接捂住耳朵，不過他眼睛卻未曾離開過激鬥中的兩人。

左方的是一個身材魁梧的中年大叔，手持虎頭金刀，刀身上閃動著令人懼怕的寒芒，刀鋒所指彷彿無堅不摧，一往無前的氣勢散發出令人不禁俯首稱臣的壓迫感，如果用一個字來形容的話，這就是「霸」！

右方則是一個單手提著樸實無華的黑槍，頭戴帽笠，長出白髯的老人，平平無奇，渾身毫無氣息，一副仙風道骨的打扮，掛著一幅萬年不改的笑容。

兩個人你來我往，打得十分激烈，手持虎頭金刀的中年大叔，左右晃動著大刀，大開大合的招數不斷逼壓著老頭，可是，每次當金刀快要斬到老頭時，老頭的槍就將像長了眼的靈蛇般，繞著大刀把其刀勁卸去，使持刀的大叔就像一拳打在綿花上，根本使不出勁。

二十多招過後，隨著金刀又一次被擋了回來，中年大叔發現自已背後，已被汗水渾然沾濕，而老頭還是一如既往，露出輕鬆的微笑。

中年大叔此時已經知道照這樣繼續下去，自己必輸無疑，便停了下來，自覺拱手道：「在下自問不是閣下的對手，不過還是想請閣下領教一下我的絕招！」

話畢，中年大叔深呼吸了一口，提起了金刀，瘋狂地旋動起來，繼而爆發出極強的氣勢衝向了老人！

就在一剎那間，兩個黑影以肉眼無法捕捉的速度彼此掠過，不過隨著大刀清脆的落地聲響起，老人的黑槍已經架了在他的項上，很明顯，這中年大叔輸了！

回到前一剎那，中年大叔爆發出的氣勢壓得魏塵差點站不起來，當他抗不住壓迫跌倒時，一個久違的慈祥笑臉出現在他眼前，這個熟悉的臉容正是阿福！

阿福當下扶起了魏塵，笑著撫住他的頭，握著他的小手，流露出猶如父親對孩子般的慈愛之色。

看見這個世上僅存的親人，他再也忍不住一直壓抑的恐懼，激動地大哭大嚎起來，投入了阿福的懷抱中。

「鳴⋯⋯鳴⋯⋯」哭泣不止的魏塵被阿福輕輕撫拍著後背。

良久，哭得聲線沙啞的魏塵，終於撒手離開了阿福的懷抱，坐了在地上。

他用通紅的眼睛瞧了瞧前方走來的人，來者正是戴著頭笠老頭。

見到老頭靠近，脫下頭笠後，阿福突然跪下拱起手，露出激動的神色望向老頭道：「弟子徐庶見過師伯！」

「起來吧。」那老頭一點也不在意的道。

雖然老頭不在意，可是魏塵卻露出疑惑之色，努力回想著什麼東西似的，頃刻後，他表情像是終於抓住了什麼，伸出了一根手指，張開了小口，望向阿福的目光變得異常驚訝！

「徐庶⋯⋯徐庶？莫不是爹爹說過的那個？先帝一位很倚重的謀士？可是爹爹不是說他因為某些原因突然失蹤了嗎？那個⋯⋯阿福不是叫福安嗎？為什麼會自稱徐庶呢？」一連串的疑問暴現而出，猶如湧泉般湧向他的腦海里。

第七章 拜師

竹林木屋外的一遍空地。

「起來吧。」老頭毫不在意的說道，把頭上的笠帽摘掉，露出一副仙風道骨之相。

滿面好奇的魏塵在老頭身上不停打量，只見那老頭鬢髮斑白，額高飽滿，印堂開闊，花白的雙眉有力挺拔，隱隱散露出武者獨有的剛陽之氣，明亮清徹的眼眸彷彿一下子就能看穿所有秘密，兩頰高聳的顴骨襯托著深目高鼻的輪廓，梳理整齊的鬍子正好配得上他作為世外高人的身份。

「是。」剛剛自稱徐庶的阿福站起來道。

「自從你師傅死後，我們多少年沒見面了？」那老頭嘆氣著向阿福道。

「大概有二十六年了吧。」阿福屈指一算，回答道。

「唉，歲月不饒人啊，一轉眼就過了二十多年了，沒想到德操這般頑固，死活不聽我的，還賠上了兩個天才徒弟，真是可惜啊！」老頭凝視著遠方，眼中的精光聚焦某一處，用懷緬著過去的口氣道。

「師傅心繫蒼生，志於早日結束亂世，還天下眾生一個朗朗太平，教出的門生拔群出萃，卧龍鳳雛可謂一時人傑，扶起皇叔成就霸業，可算得上沒有辜負師傅對他們的期望。」阿福眼中泛起自豪的神情，向老頭正色道。

「哦，真沒想到，當年在這抱頭大哭的小孩，如今也有這般見識啊！唉，當年要不是德操那傢伙耍賴，你就是我們武宗的人啦！你知道嗎？我在第一眼見到你的時候，就知道要是你跟我練武的話，練個化勁境完全不是問題，還很有可能達到武王境的，可是誰知道你半路被他劫走了，真是浪費天才啊！」老頭露出惋惜的神情一手搭住了阿福的肩膀道。

「元直承蒙師叔厚愛，不勝惶恐。師傅對庶恩重如山，更把畢生所學傾囊相授於我，期望我可以輔助明主結束亂世，可未曾料到我乃那一族的傳人，所以我只好及早離開皇叔，唯有讓孔明去代替我。每每想到這，我深深感到自己愧對師傅，唉！」阿福一面愧疚，黯然地道。

良久，兩人結束了概嘆，目光重新交接起來。

「算了算了，過去的就讓他過去吧⋯⋯說吧，你千里迢迢跑都這兒來，不是跟我這個糟老頭聚舊的吧？」老頭回神過來，精神煥發的向阿福問道。

「師叔果然是世外高人，神機妙算，庶這次來是為了他的。」阿福拱了拱手，掛起微笑，伸出食指，指住坐在地上抓起一只昆蟲，放在掌中玩樂的魏塵道。

「哦？這個娃娃嗎？」老頭輕輕的道。

「沒錯，正是此子。」阿福認真的向老頭道。

「你莫不想⋯⋯」老頭從到頭腳掃視了魏塵一遍道。

「是的，弟子懇請師叔收他為徒。」阿福跪下拱手向老頭請求道。

老頭並沒有即時回答阿福，反而往前走向魏塵。

感到老頭一步步靠近，魏塵掌上的小蟲好像見了鬼一樣跳走了，當他正想伸手把它捉回來時，只見老頭晃了一下衣袖，小蟲就重新出現在他掌心上。

本來在魏塵手掌心上一蹦一跳的蟲子，現在已經被老頭用手兜在掌心。

他露出微笑，對魏塵說：「你想繼續跟它玩嗎？」

魏塵不假思索的點了點頭。

老頭見狀，便順勢對他道：「這蟲子是我幫你撿回的，如果你想要回他的話，可要答應我一個要求喔。」

視線從來沒有離開過蟲子的魏塵，對老頭不以為然，無論接下來他提出什麼要求，恐怕都會答應。

最後，魏塵毫不猶豫地答應了老頭的請求，即刻拿回了蟲子，繼續跟它嬉戲起來。

就在魏塵取回蟲子的前一刻，阿福看見老頭在魏塵身旁蹲了下來，不著痕跡地摸了魏塵的頭一下，再摸了他的手腕一下。

老頭轉身再次回到阿福面前。

「師叔覺得如何？」阿福一臉期盼的向老頭問道。

「唔⋯⋯我觀此子筋骨不過中人之姿，先天條件有限，要是練武的話，終其一生最多也就達到鍛骨級，再沒有進步的可能。反而，我觀他眼露精芒，眉長額高，腦子應該很靈活，為什麼你不教他兵法呢？就像你師傅培養你一樣去培養他啊。」老頭搖了搖頭，帶著拒絕的語氣向阿福道。

「嗯⋯⋯」面露難色的阿福一時說不出話，腦子快速運轉一番後，便走到老頭身旁附在他耳旁喃喃細語起來。

「啊！這樣嗎⋯⋯」老頭聽到阿福說了什麼後，面色驚訝，陷入了沉思。

阿福把魏塵拉回身旁，拍了拍他身上的灰塵，撫了一下他的頭，拖住他的手，臉上期待著老頭的答案。

「咳⋯⋯我不是不可以收他為徒，但是你也知道，跟我學武的都是百年難得一遇的天才，更不用說我那個快要超越當年呂布的徒弟了。所以，他得有一切的心理準備。」老頭沉思一陣子後，清了清嗓子，瞄了魏塵一眼，眼神再次注視著阿福道。

阿福此時知道老頭肯接納魏塵做他的徒弟，用興奮的神色望向魏塵道：「少爺，你不是成為你爹爹一樣厲害嗎？快拜見師傅啊！」

魏塵聽到阿福所說，眼中沒有絲毫興奮，反而眼眶閃動著透明的淚水，小嘴不禁顫抖起來，他想起了現在自己的一切，他再沒有見過他爹，再也見不到小柔姐姐，她死了！其他的人都死了！

淚水一滴一滴的從眼框悄悄掉下，他身軀也隨之顫動起來。

他只想哭！他只想像其他孩子一樣大哭大嚎起來！

可是，當他看到阿福滿臉期待的的目光，他感到這種目光，好熟悉，似乎在哪裡看到過，腦中閃過一個畫面。

「塵兒乖，不要怕，有爹在，上來吧。」

「小焱，你可以的，踏上去就行了，等會兒姐姐請你吃冰糖葫蘆。」

「少爺，加油⋯⋯」

「爹爹，小柔姐姐，阿福⋯⋯我⋯⋯」

淚眼汪汪的他好像看到了他父親，小柔姐姐和阿福的身影漸漸重疊了，最後只剩下眼前的阿福。

可是他爹失蹤了！小柔姐姐死了！

他意識到，他在這世上再也沒有其他親人了，站在他眼前的，是他唯一的親人！

他不能再跟以前一樣，隨便鬧脾氣，一受委屈就大哭大鬧起來，更不想讓對他百般照顧的阿福失望！

他搖了搖自己的頭，忍住了大哭一番的衝動，努力地回想起在府中學過的禮儀，走到老頭面前，用士族弟子才懂的禮儀，拱手向老頭跪下，俯在地上磕了三個響頭，並沒在意沾濕眼角的淚水，鄭重地道：「弟子拜見師傅！」

以為那娃娃肯定會折騰起來的老頭也感到驚訝，他原來還打算刁難那娃娃一番，試一下他的心性，卻沒想到，他剛才單靠自己歷過了一番心靈的掙扎！

「好，好，好！今天我童淵就收你做我武宗第七個弟子，起來吧，我的乖徒兒。」老頭身影瞬間已來到魏塵面前，扶起他道。

在一旁見證著這一切發生的阿福，也被感動得熱淚盈眶，用彷彿只有自己才聽到的聲音道：「少爺長大了⋯⋯」

第八章 武學境界

自魏塵拜師童淵以來，轉眼間，已經過了三個月。

起初對這陌生地方渾然不知的他，經過三個月在山谷的生活，他大概也弄清了一些事情。

這山谷位於荊州襄陽郡，襄陽城外五十里的竹林中，跟當年諸葛丞相隱居的隆中相鄰。

竹林被連綿不絕的高山包圍著，兩間用茅草搭成的木屋，依山傍水的坐立於竹林的空地上，幾縷炊煙，幾聲鳥鳴，總是在谷裡繚繞縈迴。

夕陽西下，陣陣涼風揚起一片片竹葉，葉子在風中輕快地搖曳著，發出沙沙的歡樂聲，茅屋依著山腳一條清澈見底的小溪，清涼的泉水在這靜靜的流淌著。

在這與世隔絕的竹林中，除了住在山上的老人外，住在木屋里的，都是幾個稚氣未盡的小孩。其中三男兩女，三個男孩都是跟童淵學武的弟子，另外兩個小女孩則是他的養女。

當然，在三個男孩中，魏塵就是其中一個。他的年紀最小，比他大兩年的叫陸抗，比他大三年的叫鐘會，故此，陸抗和魏塵都管他叫大師兄。

大師兄鍾會個子比較高，而且性子十分好動，這一點與魏塵挺為相似，所以，他總是帶著魏塵滿山遍地的跑。

而二師兄陸抗，性子卻與他們截然不同，一有時間就會把自己泡在書海裡，整天除了練功，剩下的時間都花了在書上。

至於童淵的兩個養女，小的是緋湘，大的是輕衣。

輕衣是所有孩子中最大的，比鐘會還大三歲，長著一副白淨的瓜子臉，眉清目秀，唇紅齒白，高鼻樑，一頭梳理整齊的烏黑長髮，散發出一種溫文爾雅的氣質。

相反，年紀比魏塵還小的是緋湘，有著一雙清澈明亮的瞳孔，眼框濕潤的大眼晴，長長的睫毛，渾圓的包子臉上掛上著兩個迷人的小酒窩，襯托著顫動的小嘴，猫似的小耳朵散發著一種稚嫩的天真氣質。

雖然兩個女孩年齡有點差距，氣質不同，但是他們的關系卻很好，無論輕衣去到哪，緋湘也會寸步不離的跟在她身後。

而那個住在山上，一臉仙風道骨的老人，正是他們的師傅，槍神童淵。自他五十多年前突破武王境後，便開始隱居於此，修養身心，追求武學中至高的境界，武神境。

此時，童淵正在山上感受著天地萬物的氣息，向著武學典籍上那最高的境界修煉。

其實有關武學的典籍，早在三皇五帝的年代已有記載。《武略》一書記載，武學一共分為養氣、練體、鍛骨、化勁、武王及武神六個境界。

養氣是武學最基本的入門境界。養氣，養氣，故名思意便是溫養身體中的氣，把氣集在丹田，從而提高自己的肺活量和力量，讓自身揮拳時可聚集更大的力氣，也增加自己在打鬥之間的持久力。

世間上幾乎稍懂武功的人都處於這個境界，不論是剛剛入伍的新兵還是孔武有力的家丁。

練體則是武學中比較厲害的境界，平均十個練武之人中只有兩三個可達到。

練體就是鍛鍊全身，打通脈絡，可輕而易舉地運轉起丹田中的氣，隨心所欲的把氣聚集於身體任何一個部分，使聚氣的部分變得如刀劍一般硬，平常人根本不能傷他們一分一毫，而且他們會對比自己境界低的人，散發一種無形的壓迫。

所以，大部分在戰場上見過血的老兵，甚至一些百戰精兵都是這個境界。

鍛骨就是練體更上一層，平均十個練體級武者只有一個是鍛骨高手，基本上達到這個境界的都會被稱作高手。

作為鍛骨境的高手，他們全身的骨骼無不經過多番磨煉，使全身骨骼都被鍛煉得猶如刀劍一般堅硬，僅憑一身硬骨即可打敗練體級的武者。

若是他們聚集全身氣勁，便可瞬間放到幾個練體級武者，他們渾身散發出比練體級武者更強大的氣場，其壓迫力更霸道。在蜀國中，軍中的下至牙門將上至大將軍，都至少是鍛骨的高手。

若鍛骨武者被稱為高手，那麼化勁境武者便是高手中的高手。

化勁境高手對氣勁的運用極為了解，集中力量揮拳時釋放出明勁，與空氣磨擦出「劈里啪啦」的響聲，正所謂千金難買一聲響，這聲響就是化勁境高手的標誌！

其實在化勁境高手之間還有一個細分，懂得運用明勁的被稱之為明勁高手，除了明勁還懂得用暗勁的，則是暗勁高手。

暗勁便是直接或透過兵器傳遞至敵人身上的勁，如果說明勁的威力好比猛虎的話，暗勁的威力就猶如隱藏的毒蛇！暗勁會在敵人毫無察覺之下，悄悄地進入其身體，繼而強勁地爆發，造成嚴重的內傷。

要是有化勁高手相遇，孰強孰弱，並非輕易能夠判斷。

在正常發揮下，擁有暗勁手段的化勁高手當然佔優。然而，他們之間的差距並不是很大，有時候不懂用暗勁的明勁高手，憑著高深的武技招數還會打敗暗勁高手呢！

更重要的是，化勁境的高手無不是名聲顯赫之輩，以曹操八虎騎為例，獨眼將軍夏侯惇便是明勁高手中的佼佼者，其剛烈不屈的性格讓他對明勁的理解，比一般明勁高手更深，更透徹。金剛羅剎斬便是他令人畏懼的成名絕技，不少暗勁高手都成了他的手下亡魂。

至於暗勁高手方面，東吳四都督中的呂蒙不但智謀出眾，擒獲了武聖關羽，還是一個不可多得的暗勁高手。

據當時吳國士兵所說，走投無路的關羽雖然避體鱗傷，可是武神級的修為根本無人能擋，伏兵再多，對他而言也只是斬瓜切菜的事，一息間便可瞬殺十數人。

要不是在最關鍵的時候，呂蒙聯合朱然和潘璋，集三大暗勁高手之力，圍攻關羽四百多回合後，硬生生把關羽的體力耗盡，繼而才擒住受了重傷的關羽。

不過可以肯定是，無論明勁還是暗勁的高手，擊敗化勁境以下的武者都是輕而易舉，而且他們對氣勁的運用已是爐火純青，更可把自身的氣息受歛起來，讓敵人根本看不出深淺。

可是，一旦他們爆發起來，就連鍛骨級的高手也會被喘不過氣來！

武王境，一個最接近武學頂峰的境界，放眼天下，在這五十年間，達到的人不過二十之數。除了飛將呂布，河北雙鬼，魏國三雄，東吳四霸，以及蜀國五虎外，就剩魏延以及曾與關羽打個平分秋色的龐德了。

武王境的高手殺入萬馬軍中取大將首級如探囊取物，都是一時人傑。他們可按照自己心中所想，用手中兵器斬出一遍意境，在其意境內，殺人只是心中一念，一瞬間就能瞬殺十數人。

所以，武王境的高手比拼的已經不止是誰的力氣大，更多的是意景的強弱。精神愈集中，心中執念強，意景層次便會愈高，展現出的威力也會愈大。

以關羽為例，他以堅如磐石的執念，領悟到一刀死，兩刀生，三刀後太平的意景，硬生生把偃月降龍三十六刀的威力壓縮在一刀身上，正面宰掉了同為武王境的顏良文醜！

更重要的是，突破武王境者，已經可以吸取天地靈氣延年益壽，至少可以增加自身三十年陽壽，若不是戰亂紛紛，武王境高手互相廝殺，恐怕天下間大部分武王境高手都有百歲高壽，而這也是為什麼隱居山林已久的童淵還是龍精虎猛的！

至於那玄之又玄的武神境，《武略》只短短記載了幾句，取天地之造化，心中即天地，天地即我心，手中即使拿著一株草也能殺人於無形！古今達此境者，唯姜氏蚩尤一人也！

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
註解：

河北雙鬼：鬼面顏良／鬼眼文醜
魏國三雄：惡來典韋，虎痴許褚，剛候張遼，
東吳四霸：刀霸甘寧，槍霸孫策，弓霸太忠慈，鬼霸周泰
蜀國五虎：青龍偃月－關羽，長坂孤雄－張飛，白馬銀槍－趙雲，北羌戰神－馬超，百步穿楊－黃忠

第九章 師兄（上）

「喂，小焱子，開始了！」一個比魏塵高出一個頭的男孩，爬到一顆長滿鮮紅野果的樹上，拿著剛剛摘到的果子，向在背著竹籮筐的魏塵大喊道。

「嗯！」嚴陣已待的魏塵露出興奮的表情，全神貫注於樹上男孩手上的野果，等待著他把野果扔下來的一刻。

見到魏塵這般認真，那男孩咧嘴一笑，手中握著野果，擺出一個精妙假動作，作勢把野果扔向魏塵的左旁五六米的位置。

魏塵一見到男孩揮手一動，馬上鼓起渾身力氣衝向左方，可是當剛他發現，剛才那人並沒有扔出什麼，只是個晃子的時候，一個鮮紅的果子已經落在他右方的地面上，整個果子四分五裂，連內里的果肉和汁液都散落地上。

「哈哈哈⋯⋯你輸了！」成功捉弄魏塵的男孩大笑起來，接著又摘下一顆紅果子，瞄準魏塵扔去。

「啵！」一道沉悶的碰撞聲響起，那紅色野果不偏不倚正中了魏塵的臉上，瞬間崩潰的果子，把內里的果肉和汁液都灑在他臉上。

「哈哈哈⋯⋯」樹上的男孩一手指著被沾上滿臉果液的魏塵，捧腹大笑起來。

然而，隨著清脆的哭泣聲漸漸響起，本來笑得腹部有點微疼的他，再也沒有發出笑聲。

「嗚嗚⋯⋯」被欺負的魏塵拭著眼淚，大哭大嚎起來。

此時，樹上的男孩笑意全無，換上的是緊張。他急匆匆地從樹上跳下來，眼中沒有絲毫懼怕，從三米高的大樹直接跳了下來，拍了拍身上的灰塵，便匆匆跑到魏塵面前。

「別哭⋯⋯別哭⋯⋯⋯哎呀！我怕你啦，要不然我們換一下，你上去，我在下面接。好嗎？」男孩抓著魏塵的手，低聲下氣的說道。

聽到眼前男子的話，臉上髒兮兮的魏塵突然停止了哭泣，擦了擦眼淚，便放下了竹籮筐，二話不說的爬了上樹。

「來吧！」滿面不在乎的男孩瞄了魏塵一眼，徑自把一隻手收在背後，又向他招了兩下手，擺出接個果子簡直就是小事一樁的姿態。

站在樹上的魏塵眼中露出得意之色，可是輕視他的男孩根本沒有注意到，即便他注意到也不會在意，因為他始終覺得，對付一個比自己小的娃娃根本花不了多少力氣。

魏塵根本沒多想，見在地上的男孩向他招手，便用盡吃奶的力氣扔出了果子。

那果子往男孩的左方飛去。

那男孩反應極其敏捷，一見魏塵出手，雙眼便鎖定了那果子，箭步加速，跳起一躍，反手接住了他扔出的果子，露出洋洋得意之色。

「哈哈，輕鬆，該換我了！」那男孩此時像隻神氣十足的公雞般，慢步走回樹旁，沾沾自喜的道。

可是，當他走近樹旁抬起頭時，一顆緊接一顆的紅果子，毫無預兆的襲向他的臉龐！

媽的！這個小子不守規矩！

明明說好樹上的人扔出一個果子，看在地上的人接不接得了，如果接不到的話，那麼樹上的人可以向他扔出一個果子作為懲罰，然後換人，可是，現在他明明接住了，這不老實的小子還不斷向他扔果子！

「你⋯⋯啊！」看到果子襲來的男孩不禁愣住了，就是在一剎那間，接二連三的果子已經砸在他身上，弄得他一時間頭昏腦脹，視線模糊，只好抱頭捂臉抵擋繼續往他身上招呼的果子。

這時候，離他們不遠的兩個女孩走了過來，個子小的女孩一臉好奇的打量著渾身果汁果肉的男孩，而個子高的女孩則蹙起眉頭，有點生氣的瞪著眼前的男孩。

「鐘會！你又迫小焱玩這危險的遊戲了，我一定會告訴義父的！小焱快下來，在上面好危險的。」怒氣沖沖的輕衣帶著妹妹緋湘走了過來，罵了渾身狼狽的男孩一句，又向樹上的魏塵招了招手。

「我⋯⋯！」被魏塵戲耍的鍾會此時覺得肺要氣炸了！媽的，老子被坑了，你們現在還怪我！

說不出半句的話的鍾會大吼一聲，心生怨憤，瞪了樹上的魏塵一眼後，轉身往向溪水的方向狂奔而去⋯⋯

魏塵此時小心翼翼的從樹上緩緩下來。他其實是有點畏高的，可是剛才一心想報復的他竟然忘記了此事。

「輕衣姐姐，緋湘，你們都來了？」魏塵拍了拍手，露出興奮的笑容望著兩女。

「小焱，以後別再跟你大師兄玩這些危險的，要是你不小心跌下來受了傷，那就不得了啦！」輕衣擺出一副大姐的樣子，關心地望著魏塵道。她還留意到他額頭上有果液和一個小紅印，便幫他拭擦了一下。

「知道了，輕衣姐姐。」魏塵目不轉睛的望著眼前的輕衣，彷彿看到了小柔姐姐的樣子，都是露出一副熟悉的溫柔神情。

「好了，咱們回去吧。」輕衣摸了摸魏塵的頭，拖住了他的手，又拉住緋湘，轉身往木屋的方向走去。

同一天的晚上，木屋大廳里。

五道由野果、青菜、蘿蔔、蘑菇以及土豆做成的菜，和一鍋肉湯都在桌上。

「嘩！好香啊！」魏塵小面微紅的看著桌上香噴噴的飯菜，讚嘆道。

「啊！這什麼湯，好香啊！」一直呆在房裏讀書的陸抗此時也走了進來，貪婪地吸著肉湯散發的香氣。

「是野豬肉湯，是義父今早在山上獵到的。額⋯⋯緋湘乖，不能偷吃喔，要等齊人才可以吃。」 輕衣道。

隨著陸抗進來的正正是輕衣，當她看到緋湘向那碟炒土豆伸出小手時，她握住了她的手，搖了搖頭，輕輕的拍了一下。

不過，打同樣主意的魏塵比緋湘高明得多了，早在輕衣進來之前，他已經偷偷吃了一兩片土豆塊，還用筷子夾著一根野菇，把手放在桌底下隱藏起來呢！

而且他做的這一切都是行雲流水，表現的特別自然，因為早在魏府的時候，他已經慣了這麼做！

不過他到底還是小覷了緋湘的坦白，小女孩見自己被阻止後，立馬伸出一根手指指住了魏塵。

此時緋湘露出不悅的神情，輕衣又看到魏塵的嘴角閃動著油跡，便一手撩起他放在桌底下的左手，這顯然是一根熱騰騰的野菇！

除非是白痴，要不然誰都知道他肯定打算偷吃！

事敗的魏塵露出尷尬的神色，而輕衣則皺起柳眉，用微怒的神色望住他，握起他的手，把野菇放回碟上去。

此時，一旁的陸抗見童淵進來了，便清了清嗓子，道：「師傅來了。」

「師傅，義父。」魏塵，緋湘和輕衣都尊敬地向義父打了個招呼，見他老人家坐下後，便乖乖的各自坐下了。

「聰兒呢？」童淵看了一下幾個小孩，發現唯獨小名聰兒的鍾會並不在。

「大師兄，他⋯⋯」魏塵準備要坦白交代時一切時，鍾會進來了。

此時的鍾會顯然換了一套衣服，渾身的果汁果液都不見了，穿上一身墨黑色的衣服，不動聲色地盯了魏塵一眼，又瞄了一下輕衣和緋湘，接著露出若無其事的樣子坐了下來。

雖然他裝得很像沒事，可是觀人入微的童淵怎會察覺不到他的異樣，不過他也沒打算在這一刻追問，便跟所有孩子說：「起筷吧。」

孩子們不約而同地露出興奮的神情，筷子極速鎖定自己喜愛的餸菜，便夾到自己碗內狼吞虎嚥，再以風捲殘雲的速度吃光桌上其他的菜。

第十章 師兄（下）

皎潔的月光照耀著這蜿蜒曲折的溪流，竹林里響起陣陣的蟬嗚，涼颼颼的清風吹過，讓人舒適得酣然入夢。

不過，木屋里的人顯然沒有睡著，反而在夜裡把燈點起，把木屋照得跟白天無異。

屋里的人挺直腰骨，雙膝並脆而坐，全神貫注於手上的竹簡，眼神中露出沉思的神色。

然而，在這木屋內，挑燈夜讀的，可不止一個，整整有兩個，一個是鍾會，另一個則是陸抗。

此時，一個小身影從黑暗中走了進來，坐在門口旁的陸抗瞄了他一眼，然後又回到了自已沉醉的書中世界，後旁的鍾會連瞄都不瞄，簡直當什麼事都發生過一樣。

來者顯然是魏塵，他與陸抗雙目交接後，把視線通通放在了鍾會身上。

鍾會此刻猶如老僧入定，聚精會神凝視著手中一卷竹簡，彷彿把整個世界忘掉，心神都進入了書鄉。

出於自己在下午時弄得鍾會渾身狼狽的愧疚，魏塵來到了書房，打算向他道歉。

然而，走到鍾會身旁的魏塵發現，他對自己不理不睬，無論他坐在他左邊，右邊，還是前面，他都會用手中的竹簡擋住自己的臉，不讓魏塵看到他。

魏塵此時有點心虛，他覺得鍾會定是生他氣了，壓根兒不想見他。

「大師兄，我⋯⋯」魏塵臉露歉意，低聲向鍾會道。

「唔⋯⋯」鍾會察覺到了魏塵，板起臉來，放下了竹簡。

「大師兄，對不起。」魏塵見鍾會終於肯理睬他，便帶著歉意道。

「哼！」鍾會此刻的樣子比魏塵更像一個小孩，露出微微漲紅的臉色，轉身背向魏塵，生氣的道。

同時，坐在前邊的陸抗回首望了他們一眼，又若無其事的把目光放回書上。

眼見鍾會生氣了，魏塵目光更加不敢面對眼前的師兄，不過他還是咬了咬牙低頭說：「對不起師兄，是我不對，請原諒我吧。」

可是，鍾會根本不為所動，眼神中盡露不屑，重新拿起了竹簡，把他晾在一邊。

依依不捨的魏塵並沒有放棄，伸手抓甩起鍾會的衣袖，皺起眉頭，緊張的看著鍾會。

終於，鍾會在魏塵連番打擾下，把一直積壓的憤怒爆發出來，猛地甩開了魏塵！

「滾！」鍾會低聲怒吼！

「啵！」被大力甩開的魏塵，額頭撞向了書案一角，書房頓時生起一聲悶響。

半息後，寧靜的書房被熟悉的哭泣聲打破，響亮的哭泣聲不但喚醒了看書看得如痴如醉的陸抗，還把怒火中燒的鍾會嚇了一跳！

「嗚呼⋯⋯」雙手捂頭的魏塵流出兩行眼淚，張開大口哭喊起來，露出無助委屈的眼神。

看不過眼的陸抗此時已經走了過來，蹲在魏塵身旁，努力的用自己的衣袖幫他拭擦眼淚。

仔細觀察的他，看到了魏塵額頭冒出了一絲血跡，驚慌地撕下了自已的衣袖，壓在了傷口的位置。

「鍾會，你竟然對師弟如此過份！」陸抗一手幫魏塵止血，回首用手指著鍾會怒吼一聲。

這一刻，看到魏塵受傷的鍾會竟然愣住了！

連綿不絕的哭聲就像冷水一般，把他的怒火澆熄了！

他眼睜睜的看著被自己弄傷的魏塵，千萬個念頭頃刻湧進心中。

「雖然這小子下午是不守規矩，可是他向我道歉，我對他不理不睬，還把他弄傷了⋯⋯」鍾會心中百感交雜，心中漸漸泛起了愧疚。

大哭大嚎的魏塵讓陸抗有點措手不及，儘管他飽覽群書，也沒有看過哪本是教他安慰小孩的！

「我⋯⋯我不是⋯⋯故意的⋯⋯」渾身繃緊的鍾會，站在原地支支吾吾的說了一句。

頃刻，就在鍾會打算上前看一下魏塵時，一大二小的身影走了進來。

「啊！小焱⋯⋯」一看到魏塵大哭大鬧，輕衣便緊張地急步走向他，而隨她進來的無疑就是緋湘與童淵。

看見師傅和兩個師妹進來，鍾會意識到，他攤上大事了！

師傅肯定會嚴厲懲罰他的！若是練功時有丁點兒出錯，師傅就罰他站在陽光下曬一個時辰！何況這一次，他竟然弄傷了他最喜愛的小師弟！

此時，鍾會臉青唇白，滿如死灰，可是見到師傅與兩個師妹走近魏塵時，他再次愣住了！

「小焱別哭，姐姐在。」輕衣一手把魏塵抱在懷中，輕輕拍著他的後背，哄起他來，而一直捂住他傷口不知所措的陸抗露出如釋重負的眼神，自覺得退開，一臉憤怨的盯著鍾會。

隨著輕衣的到來，魏塵的哭聲明顯降弱了，漸漸地，一抽一泣的他重歸了平靜。

一旁的緋湘也伸出了小手，學起她姐姐，輕撫了魏塵的頭一下，像是給予他鼓勵，安慰著他。

剛剛進來的童淵，看到在地上大哭的魏塵，臉色不太對勁的鍾會以及一臉憤怨的陸抗，馬上就把整件事串聯起來，一定是自己的大徒弟把小徒弟弄哭，二徒弟就是看不過眼，才露出如此神情。

「這什麼回事，聰兒？」童淵嚴肅的問道。

鍾會看到童淵的目光，渾身都長起了雞皮疙瘩，不禁低下了頭，根本不敢看著自己師傅。

此刻，他並沒在意頭上不斷滴下的冷汗，腦袋反而在巨大壓力下變的冷靜起來。

「剛才我弄傷了小焱子，抗子也在，而且小焱子還露著傷口，看來我怎麼撒謊都不可能掩飾得了，還是坦白吧，若是被師傅知道我撒謊⋯⋯」在這瞬間，鍾會用清晰的思路把整件事分析了一下。

雖然不知道為什麼他可以靜下心來，在他很小的時候開始，每當他遇到巨大壓力的時候，不但心跳會加快，而且他的腦袋也會變得很清晰！

所以，鍾會暗嘆了一口氣，像是下了什麼決定。

「啟稟⋯⋯師傅，這⋯⋯這⋯⋯這都是我的錯，剛剛小焱子向我道歉，先是我不理他，後來我真的覺得他很煩，所以不小心把他弄傷了。」鍾會緊張的跪下，聲線有點搖晃的道。

「道歉？他為什麼向你道歉？」童淵露出好奇的目光問道。

「我⋯⋯下午⋯⋯」鍾會嘴巴支支吾吾地掙扎了起來，萬千個藉口正在他腦袋中浮現，誘惑著他撒謊。

然而，此時無比清晰的頭腦，再一次告訴了他，今天下午時，緋湘和輕衣都在，他怎麼著都撒不了謊！

頃刻，他停下了心中掙扎，清了清嗓子，目光堅定的道：「今天在我練完功後，我拉住了小焱子，跟他到木屋前方空地那顆大樹玩扔果子，結果他沒守規矩，拿著果子向我亂砸，弄得我一身狼狽，他認為我一直心存怨恨，便向我道歉。」

「是這樣嗎？塵兒？」童淵問道。

「嗯⋯⋯」咽哽難嗚的魏塵點了點頭，表示認同鍾會的說法。

剛才鍾會掙扎的表情盡收童淵的眼底，他心中暗自點頭自己果然沒看錯人。

「唔⋯⋯這樣嗎，那麼承認是你錯了？」童淵點了點頭，依舊嚴肅的道。

「是的。徒弟任憑師傅責罰，絕無半句怨言。」鍾會此時拱手對著童淵說。

「唔⋯⋯抗兒，你認為如何？」童淵把眼光聚在自己的二徒弟身上。

突然被問的陸抗露出了一點驚訝，不過他瞬間便平復下來，一臉鄭重的向童淵道：「剛才在師傅沒進來的時候，徒兒看到小師弟誠懇的求大師兄原諒，大師兄一開始對他不睬不理，接著大師兄還發怒了，弄傷了小師弟，所以在我眼中大師兄是錯了。而且⋯⋯」

「而且什麼？」童淵示意說到一半的陸抗繼續。

陸抗先瞄了瞄鍾會，發現他滿臉愧疚，又看了一下小魏塵，發現他已經不哭了，正色望著他道：「而且大師兄偷偷帶小師弟去玩這麼危險的遊戲，一個不留神，無論是誰都會受傷，所以這也是不對的。」

「啪啪啪！」此時童淵拍起了手，所有孩子的目光都往他看。

「好一個鍾會！好一個陸抗！」童淵故意拖慢了說話的速度，帶著嚴肅的眼神，走向他們。
此時，看到師傅走近的鍾會和陸抗不禁低起頭來，彷彿內心的跳動又加快了。

童淵走到鍾會身旁，停下了腳步。

「鍾會，我不是跟你說過不許你到那樹玩的嗎？你把為師說的都當耳邊風了？」童淵生氣的對著鍾會朗聲罵道。

「不⋯⋯當然不是⋯⋯」鍾會緊張到口齡不清，身體有點顫抖的說。

「那好，你現在還帶著魏塵去那邊玩，要是他有怎麼三長兩短，誰來負責？你負責嗎！」童淵又向鍾會大罵。

此時，不止鍾會和陸抗，連在場的緋湘，魏塵和輕衣都感受到童淵的怒火，他們身上都頃刻長起了雞皮疙瘩。

「還有，你身為大師兄，怎麼可以如此小氣，跟自己的師弟計較呢？孔融四歲尚且懂得讓梨，你呢？你整整比孔融大五歲！讓跟一個比你小三年的師弟計較？你算是個大師兄嗎！」童淵再度向鍾會破口大罵。

「徒兒⋯⋯徒兒知錯了⋯⋯」身體發抖的鍾會，此時眼眶里一滴眼淚悄悄流出，滑落在地上。

「不過，你坦白承認錯誤，這需要更大的勇氣，這確實是值得表揚的地方。那麼，我就罰你現在就去扛住那根降龍木一夜吧！你可服氣？」童淵話風一轉，用有深意的眼光看著鍾會道。

「師傅，那降龍木⋯⋯」一旁意識到什麼的陸抗也跪了下來，作勢要向童淵求情道。

「唔？」童淵掃視了陸抗一眼，不過卻發現鍾會死死攔住了他。

「弟子領命。」鍾會咽了咽唾液，向童淵認真道。

看著漸漸走遠的鍾會，陸抗再也安捺不住。

「師傅，那根降龍木大師兄一個人肯定扛不住的！何況，徒兒無能，沒有看好小師弟，讓他受傷了，這⋯⋯徒弟也有責任，請師傅把徒兒一併懲罰！」陸抗急匆匆的開口道。

「本來我沒打算懲罰你的，既然你這麼想的話，那麼⋯⋯」童淵看著眼前的陸抗道。

正當童淵說到一半時，魏塵好像也意識到了什麼，從輕衣的懷袍掙脫而出，跪到童淵面前。

「師傅，徒兒沒聽師傅的話，也去了爬到大樹上，所以徒兒也有錯，徒兒也該罰。」收起眼淚的魏塵，用還沒完全平復的聲音道。

「哦？這樣嗎？你們一起去扛吧！去吧！」童淵眼中閃露出恩慰的目光，揮了揮手，向陸抗和魏塵下令。

「是！」陸抗和魏塵相視了一眼，向童淵拱了拱手，便轉身走出門口。

「義父⋯⋯這⋯⋯懲罰⋯⋯會不會太嚴重了？而且，小焱他根本沒錯啊。」輕衣看到他們先後走出門口，臉露難色道。

輕衣看到魏塵離開自己懷抱的時候，已經察覺到什麼，可不曾想到小魏塵竟然會說出這番話！

「是嗎？」童淵望向自己的養女，輕輕的說了一句。

「義父⋯⋯」輕衣想向童淵求情道。

「不必多說了，想領罰也是他們的決定，我走了。」童淵揮了揮手，示意輕衣不要再為他們求情，轉身走出了屋外。

第十一章 降龍木與養氣（上）

鍾會走向木屋外的空地，朝著那兩顆掛著一根降龍木的樹走去。

「唉⋯⋯」鍾會此時臉色不但沒有輕鬆下來，反而嘆了口氣，像是對自己所做的事後悔不已，浮沉的腳步顯得心里到底有多忐忑。

幾息後，他終於來到了那兩顆大樹面前，看著眼前的降龍木，他還是不禁嚥了嚥了唾液，瞠目結舌！

降龍木，就是一種生長緩慢，木質堅韌，木面光滑細密，極難折斷的樹木。而他眼前的降龍木，顯然是被加工過的！

眼前的降龍木，被削去所有樹葉和樹枝，只剩下樹幹，而這樹幹的直徑比他大腿還粗，還有那它長度差不多都有兩米！而這降龍木被麻繩吊起了，繩子左右都綁著顆粗大的竹樹。

「靠！這什麼鬼！別說扛起，我連拿起都成問題呢！師傅也太狠了吧⋯⋯」鍾會露出難色，可是一想到心中的愧疚，他便搖了搖頭，勇敢的走向了這降龍木跟前。

這時，一陣陣急速的腳步聲正向他靠近。

察覺到有人和他靠近，他好奇的回頭看了一下，發現來者正是自己兩個師弟！

「靠！這兩個小子一定是來看湊熱鬧，想嘲笑我的！」鍾會心中暗忖。

鍾會此時極為羞愧，如果現在有個洞可以掩藏他，他一定毫不猶豫的往那里鉆！

當然這里肯定是沒有洞讓他鉆的，他只好硬著頭皮走到樹旁，解開了繩子，把降龍木放到地上。

「砰！」降龍木落地時產生了一聲巨響！

聽到這震耳欲聾的巨響時，鍾會的臉色白得跟死去幾天的屍體沒什麼差別，因為他意識到，這降龍木是實心的！它的重量可想而知！

此時，他兩個師弟已經離他不遠，看到他站了在降龍木的前面。

低著頭的鍾會不敢看向他兩個師弟，鼓起了渾身力氣，憋紅了臉，雙手緊抓著降龍木的底部，作勢一下子把它舉起。

可是，現實告訴他，這降龍木可不是他能舉起的！

剛才他連吃奶的勁都出盡，只把它舉起到自己腳膝的高度時，他已經沒有力氣撐下去了，手一鬆，一根沉重的降龍木砸在地上，又是一聲巨響。

此時他感覺雙手發抖，望了一下自己的雙手，渾掌通紅，顯然是用力過度的跡象！

剛才要不是他反應敏捷，迅速閃開，那比他大腿還粗的降龍木可能就砸到自己腳上！

「媽的⋯⋯」感覺到兩人已經近在咫尺，鍾會強忍羞怒的表情，急忙收起通紅的雙手，放在背後，擺出一副若無其事的樣子。

當然，這一切都被剛剛過來的陸抗和魏塵看到了。

正當他以為魏塵和陸抗過來的目的，是要站在一旁嘲笑他時，他發現那兩個小傢伙竟然也走向了降龍木！他們還蹲了下來，正在仔細打量著它呢！

「你們⋯⋯過來⋯⋯幹嘛的？」摸不著頭腦的鍾會不好意思的問了一句。

聽到鍾會提問的陸抗與魏塵對視了一眼，兩人走到鍾會身旁。

「師兄，我們也是來領罰的！」陸抗代表著魏塵說道。

「怎麼可能！你們根本沒有犯錯，師傅怎麼會罰你們？別開玩笑了，你們是想來笑話我的吧！」鍾會臉上盡是不可置信，壓根兒不相信陸抗的話。

「師兄⋯⋯我們⋯⋯真的是來領罰的。」魏塵露出閃縮的目光，支支吾吾的說來了一句。

魏塵雖然已經平復下來，可是他此時變得更害怕鍾會了，他擔心自己弄到他被師傅嚴懲，肯定會更生他的氣。

「什麼！難道這兩個小子真的是被師傅罰的⋯⋯難道⋯⋯」看著魏塵不像撒謊的表情，鍾會此時心里捲起了滔天巨浪！

看著魏塵，鍾會心中的愧疚感再次湧現，可是礙於他好臉子的性格，和他大師兄的身份，他就是沒向他道歉。

就在他傻傻愣在原地時，他兩個師弟已經跑到降龍木旁，努力的試著把它舉起！只要他們腦子沒有燒壞，他也可以肯定，他兩個師弟真的是來受罰的！

頃刻，鍾會用靈光的腦袋又思考了一下，他們根本沒有犯錯，為什麼會也被罰扛降龍木呢？明明犯錯的只有他一個啊？不，不對，難道⋯⋯

此時，想到了什麼的鍾會，眼眶再也承受不住淚水的重量，淚光一點點往地上滴了起來。

他再也不理會自己的臉子，走到魏塵的前面，緊緊的把他擁著，存在心中已久的愧疚在這一刻爆發了，他渾身激動的發抖，咽哽道：「對不起。」

說出在他心中這三個沉如巨石的字，鍾會心里顯然為之一鬆。

「大師兄⋯⋯你⋯⋯」魏塵也是被這突如其來的情況愣住了。

不過，魏塵此時心中也瞬間變得輕鬆一些，他大師兄竟然向他道歉了！而且還在抱著他哭呢！他來了這里三個月，只有別人看著他哭，他可沒看過別人哭的！而且，這一次，還是大師兄當面對著自己哭！

一旁的陸抗也被這不可思議的情景吸引了目光，他來這差不多半年，別人可能不清楚鍾會那死活都要臉的性格，他可清楚的很！平時練功即便受再多的苦，他也絕不會輕易掉下一滴眼淚，可今天，卻是如此模樣！

「嗚⋯⋯」哭得比魏塵更像小孩的鍾會稍微平復了下來，擦了擦眼淚，與魏塵對視了著。

「大師兄⋯⋯你⋯⋯你不恨我嗎？」魏塵小心翼翼的問道。

「傻小子，你是我的師弟，我怎麼會恨你呢！」鍾會撫了一下他的頭，向他笑了一下站了起來。

「師兄⋯⋯那你⋯⋯還會帶我去玩嗎？」魏塵見大師兄竟然不恨他，他便又問了一句。

「當然！要是沒我帶你去玩，誰帶你去玩啊！下次，我們玩點更刺激的！」鍾會收起了哭相，露出平時神氣不已的樣子向魏塵道。

聽到鍾會回答的魏塵，再次露出笑容，高興得跳了起來。

一旁的陸抗感覺到有人走近，便清了清嗓子提醒一下鍾會和魏塵。

毫無疑問，靠近的恰恰是三人的師傅，而跟在他後面的，正是輕衣與緋湘。

意識到自己剛才好像說錯話的鍾會，是三人最快反應過來的，他迅速裝起認真來，走到降龍木前。

「師傅。」三個弟子異口同聲的對童淵說了一句。

童淵擺了擺手，便道：「你們開始吧！」

「是。」三人同聲道。

第十二章 降龍木與養氣（中）

隱林山谷，木屋外的空地。

皓月當空，一縷縷柔光映照著這遍竹林，給人一種靜謐寧神的感覺。

然而，三個被月光映著臉龐的小身影，此時根本什麼都沒感受到，不過他們心里卻有著同一個目標。

此時，三個小身影艱難地撐起了一根二米長的降龍木。

這根陸龍木由鐘會、魏塵以及陸抗三人扛著，站在最前的，顯然是年齡最大、個子最高和最強壯的鍾會，中間的是年紀最少魏塵，排在最後則是整天泡在書海里的陸抗。

本來他們連這根降龍木都舉不起，折騰了一段時間，最後還是由童淵出手，把它擱在他們身上，讓他們扛住。

「靠⋯⋯這到底什麼東西，簡直跟株大樹沒兩樣！再這麼下去，估計⋯⋯不，我不會輕易放棄的！」咬著牙關，憋得跟猴子臉一樣通紅的鍾會，並沒在意額頭上湧泉般冒出的汗水，發出粗重呼吸聲，繃緊顫抖不止的雙手，勉強舉起沉重的降龍木。

站在最後的陸抗也不好過，他雖然沒有鍾會那般狼狽，可是背後早已經被汗水滲濕了，雙眉緊鎖，臉露難色，氣喘汗流地靠著肩頭撐住降龍木的尾端。

而排在中間的魏塵，在三人之中相對是最輕鬆。由於降龍木大部分的重量，都被卸了一前一後的師兄身上，所以他所承受的重量自然較小。

可是，降龍木畢竟是根兩米長的實心木頭，即使它只有小部分重量落在魏塵身上，他也毫不輕鬆，難掩掙扎之色，任由汗水從臉頰滑落，鼓動全身力氣死死的撐起了降龍木。

雖然三人臉上都是掛著痛苦掙扎的表情，但是他們的目光卻十分堅定，距離開始到現在已快一個時辰，他們都沒喊天叫地，反而默不作聲的苦苦堅持到現在！

旁觀的童淵也暗暗驚嘆，同時也再次肯定自己的眼光，雖然他三個徒弟年紀小小，但心性卻異常堅韌，沒有絲毫動搖，也沒唉聲嘆氣，實屬難得。

不過，他也從中窺探到三個徒弟的不同性格。

排在最前的鍾會雖然臉容扭曲，可他腦子卻是最靈光的一個。

每當他雙手快要脫力時，他都會轉為用肩膀扛起降龍木，假如右肩累了，就換成左肩。如果雙肩發麻無力便用雙手緊緊的抱著它。所以，在他看來，鍾會是三個孩子里最靈巧的一個。

至於陸抗呢，如果用一個字來形容他的性格，那就是「穩」。由始至今，他都是用自己的肩膀去扛著這根木頭。

其實，他不是沒想過用雙手去舉，但是他知道自己雙手力量有限，而且很快會力歇，所以選擇用雙肩去撐。他覺得雙肩的力量最大，最可靠，最有把握撐住這沉重得不像話的木頭，從此可見，他是一個沉穩的孩子。

鍾會屬於靈巧，陸抗是沉穩，那麼魏塵的性格，就是一個狠字！

童淵看到他的時候也非常驚訝，怎麼最小的那個反而最狠呢！

魏塵根本不管自己手臂有多累，肩頭有多發麻，他並沒在意自己的肩頭已被木頭粗糙的表皮擦損，傷口已經滲出血來，不過他還是牙關打顫的死命堅持住，因為他知道，自己力量最弱，最有可能第一個倒下，所以他唯有拼盡全力才能撐下去！

他內心這一股狠勁，就是一直支撐著他的信念！

這三個心性堅強的孩子，就是這樣，艱辛地撐起了降龍木，苦苦的堅持著。

「義父，都過了一個時辰了，再這樣下去他們，恐怕⋯⋯」呆在一旁的輕衣，從未看過三人露出如此艱難的模樣，頓時不禁心頭一軟，便跟童淵求情道。

她身旁的緋湘見到姐姐臉有難色，也皺起了小柳眉，露出委屈的樣子。

「唔？」童淵打斷了她的話，擺出一副毫不在意的模樣道。

「義父⋯⋯」輕衣再次求情，皺眉拱手道。

此時，他並沒有答話，反而一步一步的走遠，慢慢走向他的徒弟。

輕衣與緋湘對他此舉甚為不解，兩個女孩面面相覷，疑惑了一刻後，便快步跟上他。

正在苦苦堅持的三人，看見自己的師傅靠近，本來疲憊不堪的身軀，頓時繃緊，頂住降龍木的力度也隨之而增大，心跳也在無意之下加快了。

清脆的腳步聲徐徐響起，三人的內心更加的沉重，神情也變得緊張起來。

童淵終於出現在三人面前，圍著三人踱步一圈後，便暗自點了點頭。

此時，辛辛苦苦扛著降龍木的孩子們臉上，除了痛苦掙扎，更泛起了疑惑之色。

正當三人露出摸不著頭腦的樣子時，童淵便開口道：「很好！你們現在放下降龍木，隨我來。」

三人聽到師傅的話後，二話不說，毫不猶豫地直接拋下了降龍木！

「砰！」降龍木落地後產生了一聲巨響！

隨著那響亮的落地聲，釋下重負的三人渾身鬆弛下來。

四肢無力，頭暈腦脹的鍾會第一個躺了在地上，貪婪地吸入新鮮的空氣，同時高喊了一聲，彷彿把心中存積已久的壓力都釋放了出來。

陸抗卻沒有像鍾會一樣躺在地上，他只是跪在地上，一邊拭擦著汗水，一邊張開大口，拼命的喘起氣來。

相對輕鬆的魏塵，也跟著鍾會躺了下來，努力地平復自己的呼吸，可是在擦汗時，他發現自己竟然受傷了。不過，他並沒太過在意，反而學起大師兄，高叫了一聲。

聽到他們聲音的輕衣也鬆了口氣，可是當她和緋湘走近他們時，卻發現鍾會和魏塵都把衣服脫了，濃烈的臭汗味在周圍散發，弄得緋湘直接捂住鼻子，同時讓她感到有點尷尬。

不過當魏塵站起來，捂住肩頭，露出痛苦的表情時，輕衣也不顧那麼多，急步上前走近他。

「啊⋯⋯好疼⋯⋯」被觸碰到傷口的魏塵滿臉痛苦，失聲喊道。

看著疼痛不己的魏塵，輕衣不禁皺起眉頭，輕輕吹撫著他的傷口，小心翼翼地幫他拭擦起來。

此時，魏塵一臉呆滯的凝視著輕衣，從她身上看到了一個熟悉的身影，腦海中浮現出昔日難忘的回憶。

一頭烏黑的長髮，散發著溫柔的目光，親切和藹的笑容，她就是小柔姐姐。

「小焱，別跑那麼快，姐姐快追不上你了⋯⋯」

「小焱乖，不用怕，有姐姐在，很快就沒事了⋯⋯」

「小焱，你知道為什麼牛朗和織女一年才能相見一次嗎⋯⋯」

陷入回憶的魏塵頓時變得呆滯，不過心中的感動還是觸動了眼眶，一滴眼淚還是悄悄滑落了在地上。

幫他包紮的輕衣察覺到他的異樣，雙眸緊張地望向他。

「小焱，你怎麼了？小焱⋯⋯」輕衣一臉不解的看著愣住的魏塵道。

反應過來的魏塵並沒有說話，只是緊緊的抱住了輕衣，低聲抽泣起來。

被渾身發熱，汗流浹背的魏塵，突然抱住的輕衣，顯得有點措手不及，臉上泛起一絲微紅，不過她並沒有在意他身上的汗水，輕撫起魏塵的後背，溫柔地安慰著他。

此時的她感應到魏塵急速的心跳，露出一副彷彿真的很怕失去她的樣子。

「輕衣姐姐⋯⋯別再離開我了⋯⋯好嗎，我⋯⋯我⋯⋯不想再失去你了⋯⋯」魏塵眼泛淚光咽哽道。

「傻瓜，姐姐怎會捨得離開你呢。」聽到魏塵這句，輕衣心頭一暖，很是感動，眼眶不禁有點濕潤，溫柔地安撫他道。

「姐姐你可要跟我⋯⋯勾手指，永⋯⋯永遠不離開我。」魏塵心里踏實了一點，不過他還是向輕衣伸出了尾指，聲音搖晃的道。

輕衣看著雙眼通紅的魏塵，臉上泛起心痛之色，不假思索的伸出尾指，跟他的尾指勾在一起。

可能輕衣這時候還沒有察覺到什麼，但是，就在這時候，她已經在魏塵的心中烙下了不可磨滅的記憶⋯⋯

第十三章 降龍木與養氣（下）

「喂，小焱子，愣著幹嘛呢？快跟上啊！」鍾會高聲催促道。

聽到呼喚的魏塵晃過神來，離開了輕衣的懷抱，站了起來，對著她笑了一笑，便轉身急步向前跑去。

此時，留在原地的輕衣也搖了搖頭，輕嘆一聲，站起來拍來拍身上的灰塵，微笑走向緋湘，拉著她的手離開。

鍾會不知道魏塵為什麼愣在原地一動不動，不過，他知道若是再次惹怒了師傳可不是什麼好事，他並不想再次面對那根重如泰山的降龍木，所以便高喊了一聲。

呆在他一旁的陸抗也露出焦急的眼神，不過他只是來回踱步，並沒有大喊大叫。

可是，當魏塵走近時，看見他臉上依稀泛著淚光，他心頭瞬間軟化了。

明明該受罰的只有他一個，現在卻把兩個根本沒錯的師弟拖了下水，他們還無條件的跟自己一併受罰，有難同當。

這也融化了那個既好臉子又倔強的他，讓他心頭頓時一暖，同時，他也憶起了一段段熟悉和難忘的過往。

「弟弟，給，這個給你⋯⋯」

「我們一起偷酒喝不怕被父親發現嗎？」

「哈哈，被嗆到了吧！一看就知道你沒喝過酒⋯⋯」

「不好，快把它躲起來，父親來了⋯⋯」

「父親，這⋯⋯這⋯⋯這都是我的錯，是我帶弟弟來的，不關弟弟的事⋯⋯」

鍾會的哥哥叫鍾毓，雖然他們不是一母所生，但他們都是魏國太傅鍾繇的兒子，而且感情很好。鍾會出生得晚，他出生時，他父親已經是個滿頭白髮的老人。

他父親對他和他哥哥都極其嚴肅，從小就迫他們每天讀書寫字，教習禮儀，但凡他們出了什麼差錯都會被罰得很重，不是罰他們背誦，就是抄寫經書，這讓鍾會感到完全失去了自由。

但是，他哥哥鍾毓，總是在他感到無聊的時候，偷偷帶他去玩，不是捉弄鄰居，就是帶著他們自己的彈弓去打小鳥。有一次，他們兩個還一起趁著父親睡覺時，悄悄地溜進他的房間偷酒喝呢！所以，他們從小一起玩樂，漸漸就培養出很好的感情。

雖然最後兩人被軟禁在家內，整個月不得出門，但是他並不後悔，因為這是他在家中過得最開心的一段時間。

然而，好景不常，在他快六歲那年，他父親去世了，他哥哥繼承了父親定陵侯爵位，性格上變得截然不同，對於鍾會來講，他哥哥整個人都變了！

在他父親死後不久，他哥哥對他變得冷淡起來，再也沒有跟他一起玩過，總是認真嚴肅地看著他，訓話他要學會長大，不能再像個小孩一樣幼稚。

這，讓他感覺到眼前的人，彷彿是一個陌生人，那個帶他到處遊玩，一起哭笑怒罵的哥哥不見了！

無疑的，這件事對鍾會的打擊極大，開始的時候他也嘗試過哀求他哥哥，求他一起去玩，可是最後換來的，只有嘲笑和不屑！

那時候，他徹底崩潰了，大哭大嚎了一整晚，哭到聲線沙啞才漸漸睡去。

從此，他性格變得倔強起來，不再輕易流淚，不想再被哥哥嘲笑，在母親張氏的教導下，他開始讀不同的書，學懂了不少知識。可是，他的性格卻變得陰沉，很少跟別人分享自己的內心世界，絕大部份時間都默不作聲。

一直到了他八歲那年，他母親決定要把他送到這里學武，他才漸漸打開心扉，慢慢重拾童年的快樂⋯⋯

「師兄，我們不是要跟上師傅嗎？」急步走來的魏塵，看著分心恍神的鍾會道。

「哦⋯⋯對啊，我們⋯⋯走吧。」鍾會回神過來，看了看魏塵，不動聲色的擦了一下眼睛，抹掉眼眶凝聚的淚光，又與陸抗對視一眼，便動身離開。

在月光的照耀下，三個小身影並肩而行，一步步走遠，不時發出笑鬧聲，跟著童淵的背影向前走去。

驀然回首的童淵，看見三個小徒弟的打成一片，其樂融融，他也頗為感觸，但是隨後他又暗自搖頭，嘆了口氣，自言自語道：「希望這三個孩子，不會像子龍他們一樣吧⋯⋯」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
隱林山上，無名洞府。

一個道骨仙風的老人，後面跟著三個渾身被汗水打濕的小孩，此時出現在山上一個洞府外。

這洞府的洞口高出一倍，寬十尺左右，入口頗為廣闊。它的左右盡是綠色的藤蔓與荊棘，幾枝垂柳高高掛在洞門，出現在曲徑通幽的山腰上，給人一種神秘莫測的感覺，勾起人們的好奇心，驅使他們進去一探究竟。

不過，他們進入府內後，並沒有半點驚訝，因為他們也不是第一次來了。

可是，當童淵帶他們穿過三層洞口，撥動一道難以察覺的機關，打開暗門後，此時呈現眼前的，確實讓他們感到無比震撼！

「嘩塞！師傅，這⋯⋯這⋯⋯這莫非是，你說過的⋯⋯百藥蒸泉？」鍾會瞪大了眼，一臉驚訝的指著前方，不斷冒出熱騰騰的蒸氣，散發出濃郁藥味的溫泉道。

「沒錯！這就是能洗滌筋脈中的雜質，固本培元，增強骨骼硬度，有助練體級武者更容易突破到鍛骨級的百藥蒸泉。」童淵轉過身來向眾人道。

「這⋯⋯這百藥蒸泉不就是由一百多種中藥，其中七種劇毒，九種毒蟲，一株火心梨草，一株冰心蓮花，三株神農果，七支百年血山參作材料，經二十年天地泉水溫養，才誕生的稀世奇珍嗎！」按捺不住的陸抗，腦子里回想起自己在書中看過的一段描述，發覺它與眼前的泉水恰恰對上了！

「沒想到，抗兒涉獵甚廣，對此泉也有所研究。」童淵讚嘆的道。

聽到誇讚的陸抗，暗自高興了一把，可是，很快他便平復過來。

「不過，師傅，這泉水怎麼會是紅色的？我記得⋯⋯書上寫得明明是黃色的。」陸抗凝視著這被蒸氣籠罩，緩緩流動的血紅泉水，疑惑地問道。

「問的好！一般的百藥蒸泉，由百藥所煉，經二十載光陰溫養，確實該貯存著黃色的泉水，可是，你們眼前這個不是一般的百藥蒸泉，是為師悉心炮製的蒸泉。」童淵揮手指著後面的泉水，向三個徒弟朗聲道。

「師⋯⋯師傅你⋯⋯自己⋯⋯炮製的？」鍾會此時臉色有點不對勁，斷斷續續的說道。

「唔，沒錯。此泉齊集九大萬毒之首，九條噬心蠱蟲，一株地火心草，一株天山雪蓮，三株神農果，九枝千年山參作材料，由山谷中不斷湧出的地熱泉水溫養，歷經四十載，最後才漸漸成形的百藥蒸泉。而你們的三師兄，也是因為此泉而順利突破到鍛骨級的。」童淵如數家珍般徐徐說起來，把泉水的由來告訴他們，不過，當他說到那個三師兄的時候，眼神中閃動著一絲不捨。

「三師兄⋯⋯師傅，三師兄是誰啊？我怎麼沒見過？」一言不發的魏塵此時終於發問道。

其實，鍾會和陸抗聽到童淵談及他們的三師兄時，他們也心生好奇，面面相覷，似是想在對方臉上找出答案，可惜，他們都各自搖頭，表示渾然不知。

「咳⋯⋯你們⋯⋯真的想知道？」童淵望著猶如好奇寶寶般，雙眼睜大，小口微張的魏塵，微笑著道。

「嗯！」三人異口同聲地點頭道。

「好吧，如果你們真的想知道，那麼，先跳下去，泡上一個時辰，我便告訴你們！」童淵露出神秘的笑容，向三個徒弟道。

話畢，距離血泉最近的魏塵，瞬間化身疾飛的弓箭，以迅雷不及掩耳的速度跳進池中。

「撲通！」

「等⋯⋯」還來不及道出這一句的陸抗，眼睜睜看著魏塵沒入在血泉中。

站在陸抗身後的鍾會被他攔下了，露出一副疑惑之色。

「等等，據書中記載，百藥蒸泉雖有助練體級武者疏通筋脈，補強骨骼，但是在洗滌筋脈的同時，也會令人感到如附骨之疽般的痛苦，無時無刻刺痛著你的神經⋯⋯」陸抗一臉正色向鍾會解釋起來。

當他正要向鍾會詳細解釋時，一聲痛苦的叫喊從池中傳出，打斷了他，這顯然是魏塵的聲音！

「喂，你⋯⋯」陸抗用手指著衝向血泉的鍾會，露出為難的臉色。

「撲通！」又一聲落水聲。

鍾會並沒有在意這泉水，將會帶給他多大的痛苦，他只是覺得，最小的師弟竟然敢第一個跳進去，他作為大師兄，怎麼會甘於落後呢！

隨著鍾會躍進池中，紅色的水花濺濕了周圍的石頭，散落在石頭表面的，彷彿不是水，而是血液。

「唉⋯⋯」陸抗看著剛剛落水的鍾會，瞬間已經露出艱難的臉色，他心中更加肯定書中所說，臉容扭曲。

不過，他到底還是被鍾會打動了，他絕不想落後於人，只是他的性格比較穩重，不喜歡快速下決定而已。

「撲通！」

他搖了搖頭，渾身繃緊，帶著堅定的眼神，跳進了血池！

另一邊廂，最早進入血池的魏塵，此時渾身冒汗，牙齒上下不斷顫抖，忍受著無時無刻湧入自己筋脈，那猶如焰火焚身般的痛楚。

可是，正在他死命抵抗時，一道無法察覺的氣勁，在他細小的丹田中憑空而生，它就像一個初生嬰兒，對他的身體感到極為好奇。頃刻，這道氣勁沖出了他的丹田，在他體內四處亂竄起來，讓他也感到了異樣。

然而，幾息後，他雖然不知道身體裡到底發生了什麼事，但是他卻感到現在的疼痛感竟然減輕了不少，這讓他暗暗吃驚！

如果現在有人向他解釋的話，他一定會知道剛才是什麼情況，沒錯，他剛剛已經到達了武學的入門境界，養氣！

此刻，靜靜旁觀的童淵，凝視著現在三個徒弟，就好像看到了當年三個徒弟一樣，同時勾起了他昔日的回憶⋯⋯

第十四章 三師兄與百鳥朝鳳槍（上）

隱林山上，無名洞府。

熱騰騰的蒸汽彌漫四周，彷彿為泉水佈上了一層白紗，讓人無法看透內里的秘密。

三個泡在血泉中的小孩，無不露出痛苦掙扎之色，在魏塵剛下池不久時，他不禁高聲叫痛，不過當他漸漸適應後，便默不作聲，苦苦堅持起來。

至於鍾會，雖然他沒聽陸抗的勸說，直接衝進池中，可他現在卻表現得稍為輕鬆，因為他早就在三個月前便踏入了養氣境界。

此時他從丹田中抽調出幾絲氣勁，包圍著身體內一小部分筋脈，彷彿為筋脈添上了一個無形的保護罩，過濾著藥性強烈，無時無刻入侵毛孔的泉水精華。

畢竟他也是剛踏入養氣境界不久，境界未穩固，只能調動幾縷丹田中的氣勁，無法把渾身筋脈都覆蓋起來，所以他只能把最敏感的部分保護起來。

然而，大部分的筋脈還是受到，未經過濾的藥泉侵襲。

另一邊廂，早已對血泉有所了解的陸抗，此時雖然表露出凝重之色，額頭上冒出不少冷汗，可是他卻是三人之中，表現最為輕鬆的一個。

他早在進來隱林山谷前已經達到了養氣境界，比鍾會踏入養氣境更早！

他動用的氣勁已經包圍住了一部分的筋脈，為他減輕了至少一半的痛楚，讓他壓力大減。

這也是為什麼他們能靠著瘦小的身板，硬撐降龍木這麼久的原因！他們依靠的就是身體內為數不多的氣勁！

至於渾身打顫的魏塵，雖然他剛剛才突破至養氣境，丹田中只有一絲可供他調動的氣勁，但他藏在骨子里的狠性，卻比他兩個師兄強上不少，這種狠性令他意志變得異常頑強，支撐著他抵抗這痛苦的煎熬。

被血水浸滿全身的三人，只能隱隱看見各自的身影，因為池內的蒸汽比外面更為濃郁，而且他們還要無時無刻忍受著，渾身筋脈被炙燒的痛苦，所以他們三個在池水中並沒有絲毫的交流。

血色的泉水源源不絕地，從他們身後一個窟窿湧出，滾滾蒸汽模糊了四周，洞府里一時霧氣薰天，掩蓋了蒸汽彌漫下的身影。

就在他們苦苦堅持下，一個時辰悄悄過去了，隨著師傅的聲音響起，他們終於歷過了這場艱苦的煎熬。

疲憊不堪的三人，蹣跚地爬回地上，終於脫離煉獄般的泉水。

渾身乏力的鍾會跪下了，而魏塵則坐在地上拼命喘著氣，只有陸抗好一點，還能站起來，認真地看著童淵。

「怎麼樣，泡了一個時辰，你們察覺到自己身體有什麼變化嗎？」童淵笑著對三個徒弟說，眼中閃動著欣慰之色。

聽到師傅的話後，三人各自對體內檢察了一番，除了魏塵明顯突破到養氣境外，其餘兩人並沒有發覺自己有什麼不一樣。

不過，當他們打算開口回答童淵時，敏銳的鍾會低嘆一聲，發現自己體內竟然生出了幾股新的氣勁，雖然只是一星半點，但也令他心中狂喜不已。

要知道他踏進了養氣境三個月，才養出了幾絲氣勁，而現在泡了一泡這顏色詭異的血泉後，他竟然增長了一倍的氣勁，這是什麼樣的增長速度，簡直令人難以置信！

腦子靈光的他，聯想到如果他每天都來泡一泡，恐怖花不了多久他就能突破到練體級了吧！頓時，他望著血泉的目光變的火熱起來。

而站在他身旁的陸抗，倒不太在意丹田內的氣勁產生了什麼變化，感到身體充斥著什麼的他，反而活動著身子，揮動手臂，伸展著全身的肌肉。

這引起了魏塵的注意，他也模仿起陸抗的姿勢，伸展筋骨，揮動起手臂。

一旁凝視著血泉的鍾會，被魏塵的手不小心磕到，把他瞬間拉回了現實。

「小焱子，幹嘛呢！」被打斷幻想的鍾會感到不爽，用責怪的語氣道。

魏塵不好意思的向他說了句對不起，隨即再次舞動起來。

晃神過來的鍾會有點摸不著頭腦的感覺，用奇怪的目光看著他們。

「這兩個小子，是不是剛才在泉里被浸得腦子滲水了，一味揮動雙手，伸展筋骨，有病啊？不，不對，伸展⋯⋯筋骨⋯⋯筋骨」

霎時想起了什麼的鍾會，也活動起來，跟著他們一起伸展舞動起來。

童淵一臉欣賞的著自己的徒弟，點了點頭，露出微笑。

半刻過後，汗流氣喘的三人終於停了下來，舞動的最激烈的魏塵，背上還真出了不少汗。

此時，童淵鼓了幾下掌，對著他們說：「抗兒做得很好，懂得運用各樣伸展，把殘留在身體的泉水精華，逼入身體各處，滋潤骨骼之餘，又不浪費掉它們，此舉值得加許。」

話畢，童淵向他舉起了大拇指，表示讚揚。

受到讚揚的陸抗心中感到一陣喜悅，同時也覺得自己讀那麼多書，終於沒有白費功夫。

聽到師傅讚許師兄的魏塵，興奮得舉起雙手原地跳起來，笑著與陸抗對視。

鍾會也拍了拍陸抗的肩膀，笑著向他說了聲：「厲害！」

接著，三人又感應了一下自己的身體，發覺原本疲勞不已的四肢，在活動完之後，竟然充滿了力量！

這讓他們更興奮，三人活蹦亂跳，舞動起來，揮動手臂的勁比剛才還要大！

魏塵四處亂跳，不斷向空氣揮出直拳，模仿起鍾會的動作來。

不過，隨著童淵乾咳一聲，他們回復了平靜。

「好了！你們不是想要知道三師兄的事嗎？跟我來吧！」童淵擺了擺手，正色向他們道。

早就對神秘的三師兄感到好奇的三人，在聽到師傳的叫喚後，毫不猶豫地跟上，緊隨著童淵離開。

離開血泉秘洞後，他們隨著童淵穿過了三層山洞，來到一個他們見過最為廣闊的地方。

這是一個足足有五十米寬，將近十米高的洞天，中央劃下了一個諾大的圓形，左右兩排木柵竪插著一式一樣，頂部呈錐形的黑色木槍。

童淵帶著他們走到圓形中心才停下了腳步。

「師傅⋯⋯這，是什麼地方啊？我在這呆了這麼久，怎麼都沒來過？」鍾會好奇地問道。

「這里，就是你三師兄以前練武的地方。」童淵神情顯然是懷緬著過去，認真地回答道。

「不過，師傅，你這里放得全都是木槍，三師兄怎麼會喜歡在這裡練武呢？」好動的魏塵試圖抓起一把木槍，可是個子不高的他，拔不出竪插的槍。

看著動作笨拙的魏塵，童淵慈祥地望著他，搖了搖頭，咧嘴笑了起來，一步步走向他，並沒有回答他的問道。

「師傅，你還是先告訴我們三師兄是誰吧？」陸抗看著剛剛走過的童淵，在他背後問道。

此時，鍾會和魏塵都停下了小動作，睜大雙眼紛紛把視線眾焦到童淵身上。

童淵此時也拔出了一根木槍，轉過頭來臉向他們，眼神散發著無比自豪道：「你們的三師兄，就是有白馬銀槍之稱，曾在百萬軍中救出阿斗，位列五虎上將的，常山趙子龍！」

第十五章 三師兄與百鳥朝鳳槍（中）

「趙⋯⋯趙⋯⋯子⋯⋯龍？趙叔叔？莫不是爹爹說過的趙叔叔？」魏塵心中暗忖。

魏塵聽到師傅講出熟悉的名字，心中泛起強烈的好奇，對那神秘的三師兄已有猜想的他，目不轉睛地望向童淵。

一旁的陸抗略思片刻後，恍然大悟地張開了口，驚訝地望向童淵。

腦子最靈光的鐘會，瞬間聯想起什麼似的，渾身竪起雞皮疙瘩，瞠目咋舌，臉上更露出了火熱的祟拜之色！

「瞧，光聽到你們師兄的名字都這般模樣了，要是子龍在你們面前⋯⋯」童淵笑著對三個小徒弟開口，然而，當他再次提及他最為得意的徒弟時，昔日深刻的回憶，一幕接一幕的湧進他的腦海中⋯⋯

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
四十年前，無名洞府深處。

一個閉上眼睛，靜心冥想，努力滲透天地造化的中年人，打坐在一張深藍色蒲團上。

此時，伴隨著輕快的腳步，一道年青又穩重的聲音傳進他的耳中。

「師傅，徒兒參見師傅！」一個身長八尺，體格橫練，上身隆起如拳頭般一鼓一鼓的肌肉，目若朗星，眉高鼻窄，印堂明亮，輪廓清晰，一副標準美男子模樣，手執銀槍的白衣青年走近正在打坐的童淵。

「哦，子龍來了。為師教你的槍法練得怎麼樣？」繼續閉著眼的童淵，不以為然地向白衣青年道。

「徒兒幸不辱命，終於把百鳥朝鳳第九槍練成！」話語中稍微激動的白衣青年道。

「哦？這樣嗎⋯⋯」聽到回答的童淵暗吃一驚，瞬間睜開雙眼，全身迸發出渾厚的氣勁，身影像奔雷閃電般襲向白衣青年。

看見童淵毫無預兆的瞬間襲至，白衣青年眼中閃過一絲驚訝後，頃刻便平復了下來，本能地向他刺出平平無奇的一槍反擊。

兩方彼此閃掠而過，落地的童淵表情甚是詫異，順勢摸了摸自己胸口，發現袍上被輕輕扎開了一個小孔，隨後對白衣男子露出欣慰的笑容。

「哈哈！沒想到子龍反應如此敏捷，輕鬆避開我一掌，還把一點寒芒練到如此爐火純青，一出手便刮破了為師的衣袍。」童淵喜悅地朗聲向白衣青年道，絲毫沒有在意被扎穿了一個小洞的衣袍。

「師傅恕罪，徒兒知錯⋯⋯」白衣青年一臉緊張的向他拱作，作勢跪下認錯。

「唔？」察覺到異樣的童淵，瞬間閃現至白衣男子跟前，一手攔住正往下跪的他。

「師傅⋯⋯」抬頭望著童淵的白衣青年道。

「些微小事，不足掛齒，反道為師倒想看看你槍法到底練得如何，若是沒有進展，那你可得領犯喔！」童淵扶起白衣青年，走到竪插著一排排木槍的木架處，拔出其中一柄木槍，轉身凝視著白衣青年。

白衣青年晃過神來，把手中銀槍放到一旁，接下童淵剛拋給他的黑木槍。

順勢舞動了幾下黑槍後，白衣青年擺出嚴陣以待的架勢，眼神堅定地望著童淵，順口拱手道：「師傅，請！」

童淵默不作聲地點了點頭，向白衣青年示意，下一瞬間， 緊握木槍的他，猶如離弦之箭般疾飛至白衣青年眼前，手中的槍以肉眼無法捕捉的速度，刺出十道槍影，劃出猶如十隻飛禽一往無前地，齊齊湧向白衣青年的畫面，十道槍影與空氣的不斷磨擦，響起噼里啪啦的音爆之聲，其威力不言可喻。

眼見這來勢湧湧，快如閃電的襲擊，白衣青年不敢有絲毫託大，渾身爆發出強勁的氣勁，聚精會神，冷靜地分析起這十道虛中帶實，實中有虛的槍影，迅速作下判斷，極快地晃動起手中長槍，雙手純熟地運轉起槍柄，劃出一個倒轉的乾坤，形成一個牢不可破的圓形護罩，把童淵的十道快槍盡數擋下。

「哈哈哈！子龍果然進步神速，擋下飛燕回廊游刃有餘，你這招倒轉昆崙練得不錯！」童淵與白衣青年瞬間分開後，讚嘆地道。

「師傅謬讚，徒兒也是僥倖而已。」受師傅讚揚的白衣青年，臉上微紅，不過很快便平復下來，謙虛地道。

「呵呵，子龍年紀輕輕就有這般心性，不驕不躁，實在難得。那麼，就讓為師看看你槍法到底達到什麼境界，喝，看槍！」童淵再次用肯定的目光，看著白衣青年道。

話畢，他再次抖動起長槍，在空氣中留下殘影，迅速襲向白衣青年，同時，那白衣青年也純熟地舞動起長槍，慎重地迎戰。

「啪！啪！啪！」兩柄長槍瘋狂地碰撞在一起，木與木的磕碰聲連綿不絕地響起。

一刻後，你來我往的兩人，已經交手超過一百回合，雙方的身軀都各自滲出汗來，童淵揮動的長槍已沾上了他的手汗，而那白衣男子也不遑多讓，通紅的臉龐上滿佈著透明的汗水。

此時，童淵突然收招，停下步履，放下木槍，深呼吸了一口氣，對著白衣男子道：「好！為師與子龍交手百招，也不能佔得上風，看來你的槍法功底極為紥實，想必你的實力也準備邁入武王境了吧？」

看到師傅停下進攻，白衣男子也順勢收起長槍，努力平復著喘息，對他道：「是的，徒兒達到化勁顛峰已經三年，可是⋯⋯」

「可是什麼？」童淵微笑著看著白衣男子道。

「可是，師傅一直都是教我槍法，卻沒有告訴我槍法中的意境是如何修煉。」白衣男子低著頭，不敢直視童淵拱手道。

白衣男子臉上因不好意思露出的微紅，此時被劇烈運動後，產生的通紅臉頰掩蓋，讓童淵倒是沒有看出什麼。

「呵呵！這倒是為師的疏忽，我也沒曾料到子龍天資如此出眾，竟在短短一年之內完全參透百鳥朝鳳這九槍。那麼，今天我就打鐵趁熱，把百鳥朝鳳最後一槍教給你吧，這也算是為師在你下山歷練之前，最後能教你的東西了。」

「雖然我也把這一槍教給了你兩個師兄，可是他們還是無法參悟，修煉不出意境，終身止步於化勁境。若你能參悟這一槍，可能就是你突破到武王境的時候了。」

「我不多說了，子龍留心了！」

童淵說了一頓後，便提起身旁那柄樸實無華的木槍，走到前方開闊的圓心地帶，閉上雙眼，腦海中彷彿把天地萬物已經忘掉，只剩下自己的意識和一片空白。

頃刻，在他深吸一口氣後，手中的木槍徐徐晃動起來，旁觀的白衣青年目不轉睛，把視線死死的鎖定了他⋯⋯

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

今天2000字一更，希望大家支持。

第十六章 三師兄與百鳥朝鳳槍（下）

無名洞府內。

童淵手執木槍，屏息了呼吸，腦海中彷彿把一切都忘了，只剩下一柄木槍。

一旁的白衣青年睜大雙眼，全神貫注於他和他的木槍身上，不敢有絲毫分神。

頃刻，童淵動了，緩緩地晃動起長槍，左手在前，右手在後，舞耍起百鳥朝鳳槍第一槍，一點寒芒。

一點寒芒就是向上中下各刺一槍，講求的就是一個「準」字，於平日千百次的苦悶練習中鍛練準確度，若是把這招練得圓滿後，即使要重覆刺向同一目標，同一位置上千次，也可分毫不差的做到。

然而，童淵對空而刺，根本就沒有什麼目標可言，只見他往上中下各刺一槍後，便草草把槍收回來，一直重覆了這個動作三遍，連內勁都沒使出來。

此時，一旁觀察的白衣青年眼中閃過一絲疑惑，不過他並沒有分神，反而對童淵更加注意了。

就在童淵收槍後，他順勢使出百鳥朝鳳槍第一槍中的第二式，槍出如鳶。

槍出如鳶就是迅步踏前，以迅雷不及掩耳之勢向前方突刺，講求的就是一個「奇」字，在對方未有防備之際直取其要害，猶如飛鳶捕食般，在獵物還沒反應過來的時候瞬間襲向對方，一擊斃命。

可是，童淵只是輕輕向前踏了一步，平平無奇地刺出一槍，根本談不上快，反而比剛才刺出的一點寒芒還慢，毫無突襲的意味，這也讓白衣青年摸不著腦袋，但是他的視線還是沒有離開過童淵。

就是這樣，童淵以緩慢的速度，把百鳥朝鳳槍的九槍二十七式，都盡數使出後，他漸漸停了下來。

雖然白衣青年看完九槍後，完全沒有任何領悟，但是他知道師傅這樣做一定有什麼深意，所以他還是聚精會神地注視著他。

深呼吸一口氣後，童淵再次動了，重新刺出一點寒芒，可是他這一次出槍的速度，比上一次快上很多，這霎時勾起了白衣青年的好奇之心，他不禁瞳孔放大，整個人向前傾，細心留意著他的招式變化。

動用了氣勁的童淵，無論是出手頻率還是速度，都處於肉眼難以捕捉的水平，而每當他把一槍耍完後，下一槍的速度都會逐漸攀起，變幻莫測的招數更讓旁人完全看不透，讓擁有化勁巔峰實力的白衣男子，也費上不少勁才勉強看得清。

然而，當童淵使出第九槍時，體內的氣勁再次爆發，晃動不停的身軀在空中留下了殘影，快如雷霆的長槍憑空刺出籠天罩地的槍影，各式各樣的飛禽虛影隨著槍尖晃動而生，一時間，整遍廣闊的空地上氤氳了上百隻有形無實的飛禽，長槍與空氣的磨擦聲連綿不絕的響起，彷彿就是那百頭飛禽的叫鳴聲。

白衣男子看到這，不禁用力鎚打了自己大腿一下，提起了十二分精神，他雖然也練成了第九槍，可他施展出來的威力遠遠沒有童淵的強，所以精神繃緊的他，死死的瞪大了雙眼鎖定了童淵的身影。

在他眼中，出手快如閃電的童淵突然變慢下來，把槍勢一收，改持槍柄，渾身氣勁毫無保留地傾盤爆發，奔雷閃電般轉動起手中長槍，以自己為中心畫出一個很大的金色橢圓形，渾身氣勁急促往外放，隨著吸收的氣勁愈多，那金色橢圓形也變得愈大，最終化身成一個彷彿能吸收萬物的金色漩渦。

正當童淵瘋狂運轉長槍時，鋪天蓋地的飛禽似是收到命令般，爭先恐後地飛進該漩渦內。伴隨每一隻飛禽進入，金色漩渦的能量也會增大一分，轉眼間，當所有飛禽都消失後，容納巨大能量的金色漩渦也到達了臨界點，一股暴烈的能量從中散發。

心中有數的童淵合上雙眼，再次回到腦海中一遍空白的狀態，用木槍一筆一劃地刺出陣陣槍影，當他刺完最後一槍時，一只栩栩如生的鳳凰誕生了！

一頭萬鳥俯仰的鳳凰出現在他的意識中，發出響徹九霄的鳳鳴之音！

與此同時，他睜開了雙眼，將瘋狂轉動的長槍一滯，舉槍向前，改為直搗黃龍之勢，把金色漩渦內蘊含的能量，通通向前傾瀉，並高喊一聲：「喝！歸元一槍，百鳥朝鳳！」

金色漩渦猶如一個脆弱的蛋殻般，應聲破裂，一頭金色鳳凰破蛋而出，散發著浩瀚的金色能量，隨著槍尖所指，金色鳳凰爆發出一往無前的氣勢，向著一壁洞牆衝去，時而幻化成百鳥，時而幻化成鳳凰的金色能量，最終沒入洞牆，產生了巨大的爆炸，震耳欲聾的音爆之聲響徹整個洞府。

目堵這一切的白衣男子，已經瞠目結舌，彷彿身上五感被奪去，跟一塊木頭無異。

伴隨著石塊倒塌之聲響起，汗流浹背的童淵彷彿也消耗極大，臉上露出虛弱之色，用木槍支撐著自己的身體，努力平復著劇烈的心跳和呼吸。

旁觀的白衣青年終於晃過神來，察覺童淵有異樣的他迅速閃現於他眼前，眼神中略帶焦急的他，露出一臉關切，作勢要扶著童淵，可是童淵擺了擺手，拒絕了他的好意。

「師傅，你沒事吧？」白衣男子心中有點焦急，不禁開口問道。

「為師沒事，只不過是消耗過多，需要點時間平復一下。」坐下的童淵靜下心來，閉上雙眼，貪婪地深呼吸起周圍的空氣。

知道童淵需要休息的白衣青年，並沒有呆在一旁，反而走到中了石破天驚的第十槍，被打得粉碎的石牆旁。

經過他在周圍的仔細觀察，他發現那壁洞牆原本應該是實心的，高兩米，厚半米，在不動用氣勁的情況之下，根本不可能對其造成任何損傷，其堅固程度可見一斑。

凝視著手中的碎石，白衣青年回想起童淵最後一擊，腦袋飛快地運轉起來。

良久，童淵終於回復正常，露出久違的笑容，用稍微心急的語氣向他問道：「子龍看完為師這第十槍，有何領悟？」

突然被問的白衣青年晃神過來，站起來拱著手，把自己的觀察以及分析所得徐徐道出⋯⋯

－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －

拖大家幾個小時，不好意思。雪茄最近狀態不太好，總是寫完後會改一陣子，所以便花了很多時間。

2000字送上，希望大家多多支持。

另外，雪茄新開了個IG，goldencigar2018

讓大家方便一點給意見，追稿／討論情節 ／提點一下雪茄都行。

希望大家FOLLOW，多多支持。

多謝支持。

第十七章 一點寒芒與練體（上）

三年後，隱林山谷，竹林空地。

「一點寒芒先到，隨後槍出如龍。」拿著一柄木槍的童淵，左手隨意輕點了三下，把吊起來的紅果子瞬間扎破，汁液和果肉散落一地。

「你們要記住，一點寒芒的精髓在於精準，要的是分毫不差地刺穿目標。即便你們日後要在顛簸不平的馬背上作戰，亦能輕易刺中敵人的要害，一擊斃命。好了，別磨蹭了，要是我回來的時候，發現你們達不到我的要求的話，那麼你們就等著舉降龍木吧。」微笑著說完一頓後，童淵的身影瞬間消失，誰都看不清他是怎樣離開的。

三個身影呆愣在原地，顯然是被童淵施展出的身法嚇到了。

然而，很快他們就平復了下來，最安分守己的陸抗，率先走到一旁的木座拔起一柄特制的短木槍，這槍長一米，槍頭由精鐵打造，槍尖鋒利無比，閃動著冷血的寒芒。

陸抗雙手拔出短槍，來到童淵事先預備好的木人前，閉上雙眼，從丹田中調動出氣勁。

其他兩人當然沒有落下，只不過當他們拔出木槍時，陸抗已舉槍刺向木人。

「啪！」清脆的破裂聲引起了他們的注意。

「哇靠！一槍就破了，看來今天練功一定很輕鬆了，小焱，看來咱們待會兒可以去捕燕子了！」鍾會看到陸抗輕鬆扎穿木人，他自覺不比陸抗差，深信自己很快就可以完成任務，會剩下很多時間去玩。

「哇！二師兄好厲害啊！」魏塵看到陸抗輕易便刺出了洞來，不禁瞪大圓溜溜的眼睛，向他舉起了大拇指，讚嘆道。

不過，當他聽見鍾會的話後，便向他點了點頭，露出興奮的神色，畢竟他最喜歡的活動就是捕小鳥，因為他非常享受捕捉過程中的刺激感。

陸抗不屑地瞄了鍾會一眼，又對著魏塵笑了笑，便轉過身來，重新合上雙眼，再次調整起體內的氣勁。

然而，陸抗此時體內的氣勁零零散散，丹田氣勁全無，所有氣勁分散在身體各部分筋脈之中，相信他需要不少時間才能重整旗鼓。

觀察到自己體內的情況後，陸抗心中不禁翻起滔天巨浪，因為其他兩人根本不知道他剛才他刺出的一槍，到底費了他多少力氣！

他剛剛催動全身氣勁刺出的一槍，看似平平無奇，實際上已消耗了他體內七成氣勁，而且他現在還要承受消耗過度的副作用，體內剩餘的氣勁散得七零八落，一時間竟無氣勁可用！

他雖然扎破了一個小孔，但並非徹底穿透，他的槍壓根兒沒把整個木人刺出一個大窟窿，只是僅僅扎破了它比較薄的表面而已！

這時陸抗終於明白，為什麼師傅會給他們一個下午的時間，只要求他們完成一個看似極為簡單的任務！

「啵！」低沉的入木聲響起。

鍾會的木槍非常精準地扎中目標，然而木頭並沒有絲毫被刺穿的現象，只見他的槍牢牢地釘了在木頭上！

「靠！怎麼會這樣？」眼看自己扎出的一槍並沒有達到預期中的效果，鍾會滿臉不忿，忍不住噴出一句髒話。

看見憋紅了臉，拼命想把槍拔出的鍾會，陸抗不禁對他冷哼一聲，目光中帶點幸災樂禍的意味。

靈敏的鍾會當然察覺到陸抗對他冷笑，可他現在繃緊了全身肌肉，使出吃奶的勁兒把入木三分的槍拼命往外拔，根本沒心情理會他。

年紀最小的魏塵顯然也嘗試過，不過他刺出的一槍跟鍾會差不多，只是入木沒他的深，所以他沒費多少勁就把槍拔了回來。

良久，滿頭大汗的鍾會終於取回木槍，劇烈地喘著氣，坐在一旁休息起來。

就在鍾會使出九牛二虎之力拼命拔動長槍時，魏塵與陸抗也各自再刺出一槍，清脆的碰撞聲再度響起。

「啪！」

一塊塊細小的木屑飛濺而出，散落在地上，陸抗此次扎出的一槍，顯然比上一次入木更深了。

至於另一邊的魏塵，他這次跟上一次沒大差別，不過入木的程度也稍微深了一點。

看到兩人都有所進展，還沒有停下來的打算，鍾會也被激起了爭勝之心，迅速站起來，緊握木槍走到自己的木人前，奮力地扎出一槍。

就是這樣，三個持槍的身影在烈日下不斷晃動，鐵與木的碰撞聲伴著沉重的呼吸聲，連綿不絕地響起。

一刻後，筋疲力竭的鍾會率先放下了木槍，望向汗流滿臉，氣息不穩，臉頰通紅的二人。

深深吸了一口大氣後，臉容扭曲的鍾會便向他們開口道：「喂⋯⋯先⋯⋯先歇一會兒吧。」

苦苦堅持的二人本來就有這樣的意思，他們只是不願成為第一個坐下的人而已。

與陸抗對視一眼後，魏塵拋下了木槍，快步走向鍾會。

頃刻，三人坐在地上面面相覷，紛紛露出了一副沮喪之相，鍾會不禁長嘆了一口氣。

顯然易見的是，他們根本就沒有什麼重大進展，連最厲害的陸抗也僅僅刺穿了木頭的三份之一，更不用說他跟魏塵了。

自從扎出第一槍後，他便感到體內氣勁消失得無影無蹤，同時也明白到這次練功到底是何等的困難！

現在的他可不敢再想什麼捉小鳥，只要今晚不用被罰背降龍木的話，已經是萬幸！

同樣的，手足無措的並非只有鍾會一個，其他二人稍微想一想後也知道，如果按照他們這樣的速度去扎，不知道要扎到何年何月，才能扎穿這厚如石牆的木頭！

士氣低落的三人變得沒精打采，臉上掛起一副沮喪之色。

然而，正當鍾會苦苦思量著各種不同的方法時，魏塵深呼吸一口後，突然提起了長槍，站了起來。

察覺到異樣的二人，紛紛把視線移向這個胸前滲出大片汗漬，滿臉通紅的小師弟。

「小焱你幹嘛啊？你⋯⋯你這麼快就休息完了？」被打斷思路的鍾會，看見魏塵奇怪的舉動，不禁問道。

一旁的陸抗默不作聲，可是他看向魏塵的目光卻充斥著濃重的疑惑。

與二人對視一眼後，魏塵便朗聲道：「師傅不是跟我們說過，三師兄以前練功的時候從來不輕易歇息的嗎？我可要成為下一個常山趙子龍，怎可這樣就停下呢！」

話畢，魏塵急步回到自己的木人前，憋紅了臉，使勁地刺出一槍。

經過短暫的錯愕後，深受刺激的二人當然按捺不住，重燃起鬥志再度回到自己的木頭人跟前。

鍾會更大喝一聲，眼中盡露火熱之色，左右交叉旋動起長槍，彷彿完全把自己當成了趙子龍，聚集起全身的力量，扎出準確無誤的一槍！

「啪！」久違的破裂聲再次響起。

鍾會目瞪口呆地望著自己的木人，不敢相信自己竟然如此輕鬆便扎破了木人！

聞到動靜的二人也把視線望向鍾會，發現他竟然扎出了一個跟陸抗差不多深的孔！

「哈哈哈！你們快看看，看來我才是常山趙子龍！要不要跟我學學槍法？」鍾會露出一副得意忘形的模樣，閉起雙眼，幻想著其他人對他露出崇拜的目光。

然而，其他兩人瞄了他一眼後，便再沒有看過他一眼，反而更加專注於自己眼前的木人和槍上。

反應過來的鍾會悶哼一聲，下意識地檢查起自己體內的氣勁。

他意外地發現自己本應氣勁全無，可是此時丹田中竟存著一股氣若游絲的氣勁，似乎是剛剛生出來的，感到還有氣勁的他不禁泛出一絲竊喜，抖擻精神起來，把視線再次鎖定眼前的木人。

－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －

不好意思各位，昨天有點事，本來打算兩更郭嘉的，可是最後因為沒時間無法更新，雪茄不想再食言了，看到原來有人想看《惡靈》，那麼我便一個星期兩更，4000字至少。

另外，我最近開始有點忙，應該沒這麼多時間去寫東西，所以不能再日更2000字，只可一三五更郭嘉，二四五更狼煙，星期日兩更惡靈，留下一天給我休息一下吧。

希望大家繼續支持，再宣傳一下新的IG：goldencigar2018。

今天一更2500字送上。

留名支持

多謝支持，最近好忙，要聽日先更新到

第十八章 一點寒芒與練體（中）

「喝！」

雙眼猛地睜開的陸抗，催動渾身氣勁，聚集於緊握木槍的雙手上，向前刺出快如閃電的一槍，與周圍的空氣磨擦出呼呼的響聲。

「啪！」木頭崩裂的聲音響起。

一個徹底貫穿木人頭部的大窟隆乍現眼前，手臂輕微發抖的陸抗，屏住了呼吸，瞳孔急速放大，不自覺地鬆開了手中的木槍，清脆的墜落聲驟然響起。

聞見陸抗突然放下木槍，靈敏的鐘會最先察覺，他伸長了脖子，往他那邊看了一看。

然而，當他看到陸抗竟然完全扎穿木人的頭部後，他不禁打了個激靈，雙目瞪得大如銅鈴，咧嘴露齒，緊握著木槍的雙手不禁顫動起來。

左手邊的魏塵也頓時停止了手中的晃動，回首驚訝地望著拋下木槍的陸抗。

「你⋯⋯你⋯⋯你是怎麼做到的⋯⋯」強裝鎮定的鐘會艱難地吐出一句，顫抖的牙齒咯咯作響，手心滲出的冷汗難掩其心中的震撼。

「呼⋯⋯」陸抗面露笑容，深呼吸了一口氣，用激動的目光瞄了他跟魏塵一眼，得意哼了幾聲，而且沒搭理他，徑自走到樹蔭下休息起來。

驚愕的鍾會僵直站在原地，看著自己眼前的木人，又瞄了瞄被陸抗扎出一個窟隆木人。經過短暫的呆滯後，聽到一旁的魏塵重新動起來，鍾會則晃了晃身子，回神過來。

「哼！我鍾會可不會輸給你陸抗的！」鍾會重燃鬥志，再次全神貫注於眼前的木人，屏住了呼吸，調動起體內的氣勁。

與此同時，自知落後於其他二人的魏塵，雖然此時體內氣勁全無，跟乾涸的池塘沒有任何差別，可是揮灑著熱汗的他，顯然沒有輕易放棄，反而剛剛目睹陸抗成功後，心中的信念變得更加穩固，他也堅信自己可以像二師兄一樣，達到師傅的要求。

兩個瘦削的少年在烈日當空之下，堅持不懈地揮灑著汗水，握著木槍重覆刺向木頭人的頭部，隨著朗聲大喝響起，木頭碎裂的聲音從不間斷，鬥志愈漸旺盛的二人彷彿把四周的一切都忘掉，只有眼前的木人跟手中的木槍！

半個時辰後，使盡九牛二虎之力的鍾會，終於用木槍徹底捅破了木頭人，長嘆一口氣的他同時放下了木槍，拍擦了手掌後，露出得意之色，把左手的食指和拇指緊貼一起，吹起一段輕快的口哨聲。

「操！我搞定了！我他媽終於搞定了！我⋯⋯鍾⋯⋯會⋯⋯搞定了！」向天抬頭，高舉雙手的鍾會，仰望這片蔚藍色的天空，大吼大叫起來，彷彿把壓抑心中已久的郁悶通通發洩出來，身心都鬆弛下來。

聽見大叫的魏塵，雖然心中為鍾會高興了一個陣子，可是隨著鍾會的離開，焦慮不安的感覺從他心中萌生，心頭一緊的魏塵不自覺地加快了木槍的晃動，靠著蠻力瘋狂亂扎起來。

「啵！」入木的聲音再次響起。

一滴熱汗流進了魏塵的眼眸中，在火辣的酸痛刺激下，他鬆開了手中的木槍，雙手捂住了自己的眼睛，露出痛苦的模樣，同時對自己的能力產生了懷疑。

「我⋯⋯真的能夠完成師傅的要求嗎？師兄他們可是練體境界⋯⋯我⋯⋯我只有養氣境界，我真的能行嗎？」這一刻，站在木人前的魏塵是多麼迷茫，他根本不知道自己何時才能扎破這厚如石磚的木人，孤獨的身影在陽光的照耀下是多麼無助，魏塵不禁長嘆一聲，神色萎靡地坐了在地上。

此時，一連串熟悉的腳步聲傳入他的耳旁，伴隨而來的還有令人心曠神怡的芳香，一道窈窕動人的身影逐漸呈現他的眼前。

她肌膚雪白無瑕，雙目猶如一泓清水，高挺的鼻樑長在白淨的瓜子臉上，除了皓齒明眸以外，一把柔軟長順的秀髮梳得整整齊齊，自然流露出一種溫文爾雅的氣質，頗有大家閨秀的模樣。

來者無疑就是魏塵最信任、最依賴及最不可或缺的人，她就是他口中的輕衣姐姐。

「輕衣姐姐？你怎麼來了？」魏塵拭擦了一下眼目，被輕衣輕拍了一下背後，便轉過身來，一臉悅色的望著這道熟悉的倩影，笑著露出參差不齊的牙齒。

「我剛打算去林子里摘點野菜時，已經聽到你們的叫喊聲了，你師兄也真是的，一天到晚都在亂吼亂叫。你的手怎麼了，沒事吧，讓姐姐看一下⋯⋯」輕衣伸出兩隻手指，輕輕挾住了他的鼻子，露出微微嗔色，接著握起了魏塵因用力過度而不自覺顫抖的右手，蹙起柳眉，一副細心檢查的模樣。

感到一陣暖流湧進心房的魏塵，雙眼目不轉睛地看著溫柔的輕衣，憶起類似熟悉的情景⋯⋯

一陣清風吹過，吹動著竹林里的枝葉，唦唦作響，也把氤氳輕衣的香氣吹散，薰芳香氣撲鼻而來，深深吸了一口的魏塵不禁晃了晃身子，回過神來。

「看你雙手通紅發抖，定是用力過度了，你還是坐下休息一會兒吧。」經過一番細心的檢查後，輕衣撫了撫魏塵的頭，用溫柔的聲線對他道。

「我⋯⋯好吧」聽見輕衣建議，清醒過來的魏塵，顯然知道自己在沒有完成師傅的要求前便休息起來，心里感到不太踏實，雖然他想繼續回到木人前練功，可是雙手乏力確實也要休息一下，要是他不休息，回去後也肯定沒多少進展。

想到這，他下意識地跟隨著輕衣姐姐的身後，一步步走到那株碩大的果樹下坐了下來。

「呼⋯⋯」深呼吸一口的魏塵默不作聲，一臉郁悶地凝視著遠方的木頭人。

「小焱，你怎麼了？怎麼今天如此沒精打彩的，連話都不說了？」輕衣有點擔憂地望著魏塵道。

「我⋯⋯我⋯⋯輕衣姐姐，請你認真的告訴我，我⋯⋯我能扎破那木頭人嗎？」緊張的神色乍現在魏塵臉上，他整個人突然站了起來，瞪大了圓溜溜的雙眼，用極其渴望得到答案的眼光，目不轉睛地看著微笑的輕衣。

輕衣並沒有直接回答魏塵，輕輕一笑，用有深意的眼神看了他一眼後，也站了起來。

－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －
大家請打我吧，我又食言了哈哈。

雪茄真的思前想後改了設定，本來打算另有其人做女主，不過還是讓我們的輕衣姑娘做女主吧，打字好累，相信大家日常處理文件也嘗試過。

廢話不說，雪茄停更了一星期，極度抱歉，這個星期穩定三更，沒更的話請到我的IG:goldencigar2018噴我吧，明天雪茄全力寫狼煙，郭嘉的朋友要稍微等一下咯。

現在4:05分，明天一早九點起床＝ ＝

第十九章 一點寒芒與練體（下）

夕陽開始西下，光芒四射的烈日也漸漸收斂，讓人不能直視的白光變得萎靡衰弱。

原本被曬到差點睜不開眼的魏塵，此時緊閉著雙眼，調動著丹田內的氣勁，急促竄動的氣勁湧向緊握木槍的右手，繃緊的手腕露出清晰可見的青筋，蓄勢待發地醞釀著傾力一擊。

「喝！」一聲大喝伴著陣陣迎面飄來的涼風響起。

魏塵喊出虎嘯龍吟般的大喝，睜開炯炯有神的雙目，向前刺出灌注了全身氣勁的木槍，如離弦之箭般直取木人頭部。

轉眼間，化身一道黑影的木槍精確無誤地扎中了木頭人，劈哩啪啦的聲響徐徐響起，一個貫穿木人的大窟窿乍現，無數細小零碎的木屑從裂縫噴射而出，在涼風吹送下，揚起了一遍灰塵。

頃刻，木屑灰塵散落一地，用手遮擋著臉龐的魏塵鬆開了手，先是怔了一怔，隨後瞳孔急速放大，死死瞪著眼前的木人，不禁屏住了呼吸。

然而，怦然猛跳的心跳讓他清醒過來，迅速鬆開木槍的他，激動到原地跪下，像小狗一般急劇喘息，緩緩高舉雙手，抬頭仰天咆哮起來，把憋在心中已久的壓力猶如洪水決提般傾瀉出來，聞到聲色的飛燕也按捺不住，亮聲一嗚，飛到魏塵身旁的竹樹上，看看這里到底發生了什麼。

「哈哈哈⋯⋯我⋯⋯終⋯⋯於⋯⋯成功了！」心中激動無比的魏塵躺在地上，神色興奮地朗聲高喊。

陣陣涼風輕輕吹過，讓汗流狹背，渾身發熱的魏塵感到醍醐灌頂，清涼舒適。

合上雙眼的魏塵享受著涼風送爽的舒適，下意識地檢查起體內的氣勁，可當他剛剛閉上眼，正要看看自己能剩下多少氣勁時，出乎意料的情況發生了！

丹田內本應消耗殆盡的氣勁，此時竟然生出了一道氣若游絲的氣勁，留在丹田中來回竄動起來，還在幾息間漸漸變得凝實起來，這讓魏塵感到甚是不解。然而，呼吸逐漸平穩下來的魏塵，似乎把耐心也找了回來，靜靜地觀察著這道奇怪的氣勁。

轉眼間，凝實的氣勁驟然停下了竄動，坐立於丹田之中紋絲不動，引起了靜心觀察的魏塵心中的好奇。

然而，正當魏塵打算睜開雙眼時，又幾道氣若游絲的氣勁，從凝實的氣勁中分裂出來，隨後他們逐漸變得凝實起來，不斷重覆著之前的一切。

魏塵也是第一次碰到這奇怪的現象，手足無措的他不禁心頭一緊，額頭冒出了淚珠般大小的冷汗。

隨著他的丹田快要被新生的氣勁填滿時，師傅跟他說過的一番話閃現在腦海中。

「⋯⋯生氣不息壯丹田，丹田盈滿氣沖身，洗筋滌脈築基根，練體動氣隨我心。」

「等等！生氣⋯⋯不息⋯⋯丹田！啊⋯⋯我知道了！」靈機一觸的魏塵像是抓住了什麼似的，馬上打坐起來，調動著快要滿溢的氣勁，把他們硬生生地重新抑壓住，不讓他們湧出丹田。

強行壓抑洶湧而出的氣勁，魏塵雙眉緊鎖，掛上了極其慎重的表情，傾盡全力死死壓制竄動不止的氣勁。

隨著氣勁竄動加劇，魏塵受到的壓力也漸漸增大，腫漲的丹田就像一個急速膨脹的汽球，要是魏塵不拼命壓制，恐怕幾息後這個漲大的汽球就會爆裂，後果不堪設想。

「遭了⋯⋯再這樣下去，恐怕丹田一定會受不住壓力爆開的⋯⋯」死命壓抑著丹田繼續膨脹的魏塵，此時神色有點慌亂，渾身已冒出了冷汗。

「不⋯⋯我不能放棄，輕衣姐姐說我行，我一定可以的！」面臨山崩海嘯般的壓力，魏塵腦中想起了輕衣姐姐的臉容，還有剛剛她離開之前給予自己的鼓勵⋯⋯
－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －

半個時辰前，忐忑不安的魏塵站在輕衣面前，用期待的眼神看著她，似乎迫切要在她口中得到答案似的。

輕衣微微一笑，走到魏塵身旁，輕輕地撫著他的頭，把一個能開解他的故事娓娓道出。

「小焱，姐姐跟你講個故事。從前有三個樵夫，都善於砍樹伐木。有一天，他們接到了一個富翁給予的請求，要在三天之內，誰最先把一株桐樹砍下，便會得到豐厚的回報。」輕衣用柔和的聲線對魏塵說道。

安靜的魏塵雖然對輕衣姐姐沒有直接回答他，顯得有點失落，可是他還是很有耐性的聽她講的故事。

輕衣觀察到魏塵有點失望，可是當她發現魏塵留心聆聽的樣子後，她便繼續往下說了。

「他們三個都對自己充滿信心，都接受了他的請求。急不及待的三人，在收到消息後，不約而同的來到同一片森林，在各自選定了一株粗莊的桐樹為目標後，便馬不停蹄地開展了伐木的工作。」

「三個樵夫都是年輕有力的人，不過身體上還是有差別的。年紀最大的，有著虎背熊腰的身板，力氣最大，持著一把沉重的大柴刀，到步後直接揮刀砍樹，砍出一道道不深不淺的傷痕；年紀比他小一點的人，手持一把尋常的柴刀，在量度好一切後，便展開了砍木的工作；最晚到步的，也是年紀最小的人，他身形比其他二人都要瘦小，力氣也沒他們大，手上的也只有一把有點生銹的舊柴刀。當他看到其他兩人的架勢後，心中不禁暗嘆一聲，不過他並沒有氣餒，反而比其他二人更賣力地砍樹⋯⋯」

聽到這里，魏塵不自覺地轉動雙眼，對故事的結局產生了猜想，他認為最後一定是那個力氣最大的樵夫拿到了富翁的賞賜，因為力氣最大的，肯定也是最快砍下大樹的。

就在此時，輕衣突然笑著問了他一句：「小焱，你猜猜，到底最後誰得到了富翁的賞賜呢？」

魏塵先是怔了一怔，隨後便回答道：「當然是力氣最大的樵夫吧！」

輕衣笑著搖了搖頭，用手輕輕搭住他的肩頭道：「經過了三天之後，只有年紀最小的那個樵夫砍下了桐樹，得到了富翁的賞賜。」

魏塵聽到始料不及的結局，錯愕的他微微咧開了嘴巴，用疑惑眼神望著輕衣道：「那個最小的樵夫明明力氣最小⋯⋯而且⋯⋯他不還是拿著一把生銹的刀嗎？什麼會是他砍下桐樹呢？」

「小焱啊，那個最小的樵夫，力氣雖然沒有其他兩人大，手上的刀也沒其他人好，可以他卻有著一樣其他兩人遠遠比不上的東西⋯⋯」輕衣似乎早有所料，故作神秘，沒有把結局一口氣說出來。

「什麼東西？」被勾起濃重好奇的魏塵不禁瞪大了雙眼，目不轉睛地望著輕衣。

「堅持。」輕衣認真的看著魏塵，正色道。

「堅⋯⋯持？」魏塵一面不解地道。

「是的，就是堅持。」輕衣注視著魏塵的雙眼，堅定的說道。

魏塵心中疑惑萬分，與輕衣對視著，一副全神貫注的樣子。

輕衣深呼一口氣後，向他徐徐道起：「最小的樵夫自知先天條件比其他人差，可是他卻有其他人沒法相比的堅持。三天之內，其他二人除了第一天外，另外兩天都花了大部分的時間在休息上，抵不住疲憊，早早就入睡了。」

「然而，他卻知道自己不能跟別人一樣休息，因為他知道他一旦休息，就不可能追上別人的進度了，更別說什麼賞賜了。所以，他便下定決心，拖著疲憊的身軀，節省了大部分休息的時間，無論其他人是否在休息，他都不斷揮刀砍樹，苦苦堅持，最後成功砍下了桐林，得到富翁賞賜。」

魏塵聽到結局後，好像想到了什麼，渾身不禁打了個激靈，張開了小口，腦子里把故事中最小的樵夫和自己連在了一起。

「小焱，你要知道凡事都得堅持，要是遇到了一點困難就退縮，那你永遠都不會成功的，而且你不是跟姐姐說過，要想當下一個常山趙子龍嗎？想成為趙子龍，怎可這樣就放棄了呢？」輕衣輕撫著他的臉龐，又溫柔地握起他的雙手，語重深長地向他道。

「嗯！」魏塵心中捲起了滔天巨浪，那團熊熊烈火在輕衣的鼓勵下重燃，重重地點了點頭後，他便急匆匆地轉身離開，跑回木人的跟前⋯⋯

目堵魏塵的背影愈來愈遠，輕衣輕嘆了一聲，笑著搖了搖頭，不過她的眼中閃動著一絲的欣慰。

－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －

四周的涼風愈來愈大，雖然讓魏塵感到透心的涼快，可是也吹亂了他的頭髮，凌亂的頭髮遮住了他的視線。

然而，這一切他都毫不關心，因為他現在正疲於奔命地，死死壓制著處於破裂邊緣的丹田，絲毫不敢分神。

苦苦堅持的他其實已是強弩之末了，要不是想起輕衣姐姐對自己的鼓勵，從而激發出骨子隱藏的狠勁，靠著堅強的意志，體力透支的他早就倒下了。

面無血色的魏塵，此時心中既焦慮，又有點期待，因為他知道現在發生的一切就是自己即將踏入練體級的徵兆，只要自己能捱過這一關的話，那麼，自己將會追上師兄們，成為一個練體級的武者！

黃天不負有心人，在他快要撐不住，即將暈倒時，腫脹的丹田終於停止了膨脹，漸漸縮小成原來的大小，內里竄動不安的氣勁也平復下來，一股凝實渾厚的氣勁，沖出丹田，洗滌著他雙手筋脈內的雜質，同時滋潤著被除去雜質的脈絡，猶如把屋內日積月累的灰塵一次掃除，煥然一新。

更重要的是，他此時丹田內的氣勁，已經由原本氣若游絲的狀態，轉化成凝實的狀態，就像是氣跟水一樣的差別，而每一道凝實的氣勁，都具有原來的氣勁至少五倍以上的威力！

陷入這種狀態的魏塵暈倒了，可是他的身體卻一點一點地被改造，一點點黑色的雜質從渾身毛孔中排出，直至雙手筋脈被徹底改造，他背後沾上了一潑墨水似的污漬。

沉睡的魏塵對這一切渾然不知，如果有養氣級的人在的話，一定會感受到這里有練體級高手發放出的威壓，而毫無疑問，讓人感到壓逼的，就是這個躺在地上的狼狽不堪少年──魏塵！

－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －

今天不想說太多，雪茄好累，終於差不多寫完魏塵的童年了，即將開打啦！預告一下，有個重磅人物（配角）要回歸啦！

另外，今天3500字，挺不容易的，我本來想2500字收工，可是輕衣說了一大堆故事花了不少字數，唯有補上。

拖了大家幾個小時，雪茄另加1500字以表歉意，希望大家大力支持狼煙，我好想把這書出版，如果有機會的話。

第二十章 出師（上）

冷凜的寒風刺激著魏塵的神經，雙眼緊閉的他彷彿跟四周的竹樹一般，並沒有對寒風表現出絲毫的妥協，反而挺腰而立，倔強地對抗著刺骨的寒風。

「喝！ 」鏗鏘有力的大喝聲打破了寂靜。

魏塵猛地睜開雙目，催動起渾厚的氣勁，迅速旋動起黑鐵亮銀槍，急步踏前刺出數道槍影，槍尖劃破了冷風氤氳的長空，七隻有形無實的飛禽乍現，快如閃電的長槍與寒風磨擦出呼呼響聲，彷彿就是那些飛禽降世的叫鳴聲。

隨著槍勢一收，魏塵把體內的氣勁瞬間聚集在持槍的右手上，大喝一聲，向前橫掃，七隻凌空而立的飛禽，不約而同地往著同一個目標向前飛去，產生出響亮的音爆之聲。

「啪！」

飛禽虛影沒入在前方的竹林中，揚起了一陣滾滾灰塵，魏塵只好提起臂膀，遮住自己的雙眼。

「咳⋯⋯」魏塵還是阻礙不了風塵入喉，低聲咳嗽起來。

幾息後，隨著塵灰逐漸散去，魏塵的視線也恢復正常，映入他眼簾的，是一株株被切成兩半的竹樹，伴著嘎叭一聲緩緩倒地，而抖落的枝葉也散落一地，一片狼藉。

目堵一切的魏塵，眼角不自覺地跳了一下，可他對自己的表現還是不滿意，怔了一怔後，便平復起自己的氣息，重新調整好自己的狀態。

與此同時，一道身影慢步走近，鼓掌拍手，四周響起明亮徹耳的拍掌聲。

閉目調息的魏塵也聽到了拍掌聲，可他還是不為所動，全神貫注在調息運功上，絲毫沒有被影響。

「喝！」

半息後，魏塵再度睜開眼，渾身爆發出極強的氣勢，死死盯著前方折斷的竹樹，舞動起手中的長槍，身影猶如離弦之箭般向前疾飛。

「噹！」一道速度不下於魏塵的身影乍現，揮槍硬生生地擋住了他畜勢已久的一擊，阻礙了他的前進，同時與魏塵對視一眼，露出了愉悅的笑容。

魏塵早就察覺到有人靠近，但是當他看到眼前浮現出熟悉的樣貌時，心裡不禁激動地怦跳了一下，露出久違的笑容。

「來的好！」神情高興的魏塵激動地道，隨後急速晃動起長槍，與擋住他的青衣男子交手起來。

轉眼間，經過一輪試探性的交手後，兩道身影彼此自覺地退開，站在距離對方十多米處對峙起來。

魏塵已被燃起了戰意，挺腰而立，屏住呼吸，繃緊了渾身的肌肉，急速催動著體內的氣勁，把自己調整成最佳狀態，眼神猶如獵鷹般鎖定了前方的青衣男子，散發出一種令人畏懼的無形壓迫。

與魏塵面面相覷的青衣男子也收起了笑容，慎重地凝視著渾身墨黑的魏塵，不動聲色地調動起體內的氣勁，散發出與他分庭抗禮的氣場。

「喝！」魏塵一聲大喝打破了僵局，緊握長槍急速襲向青衣男子。

早有所料的青衣男子咧嘴微笑，身軀猶如獵豹下山般撲向魏塵，手中的長槍化身一道黑影，槍影四周的氣勁劇烈波動起來，把空氣硬生生扭曲，以猛虎撲兔之勢襲向魏塵。

眼見青衣男子一來便使出狠招，魏塵不敢有絲毫託大，把一往無前的槍勢一改，拼命催動起渾身的氣勁，瘋狂轉動起手中長槍，劃出一個圍繞著自己的圓形護罩，抵擋來勢洶洶的槍影。

「喝！」看到魏塵迅速反應過來，青衣男子也大喝一聲，加強自己外放的氣勁，釋放出強大的壓迫擠壓著周圍的空氣，產生出劈裡啪啦的響聲。

「噹噹噹⋯⋯」沉悶刺耳的碰撞聲連綿不絕地響起。

幾息後，魏塵驚險地把快槍盡數擋下，渾身冒出了汗水，鬆了一口氣，靜靜地看著同樣消耗不少的青衣男子。

「哈哈哈⋯⋯」青年深呼吸了一口氣，放下了長槍，繼而大笑起來。

青衣男子顯得稍微比魏塵輕鬆，但他驟亂的氣息也告訴旁人其實他也花了不少力氣。

魏塵見狀也不猶豫，展現出燦爛的笑容，鬆開了長槍，一步步走向迎面而來的青衣男子，與他深深地擁抱了一下。

兩人此時就像一對失散多年的兄弟般，深深擁抱在一起，絲毫沒有介意彼此身上流淌著的熱汗。

「哈哈哈，多年不見，小焱你不但長高了，連功夫也進步神速啊！沒想到你竟然能破解我的游龍一閃，看來，你已經觸摸到化勁境的門檻了吧？」青年男子與魏塵分開後，神色高興地搭住了魏塵肩膀道。

「嗯⋯⋯是的，我已經達到了鍛骨級顛峰半年了⋯⋯誒，對了，大師兄你怎麼回來了呢？你不是要回家當官的嗎？」魏塵和顏悅色地向他點了點頭，隨後漸漸平愎下來道。

被魏塵稱作大師兄的，無疑是他幾年沒見的鍾會。幾年不見，魏塵發現這個師兄雖然容貌上改變不大，只是身材變得更高大，一身青衣，眉清目秀，一表人才，昔日嬉皮笑臉的樣子渾然無存，深陷的眼目散發出讓人難以察覺的精光，若不是觀相高手的話，恐怕看不出他的城府極深，不會輕易暴露自己真實的情緒。

然而，凡事也有例外，當他面對自己絕對信任的人時，他還是會放下懸起的戒心，由一個悶葫蘆變回健談的傢伙。

「哈哈⋯⋯這個嘛⋯⋯嗯⋯⋯咳，我回來⋯⋯當然⋯⋯是專門看看你這小兔崽子到底有多少長進了！」鍾會雖然極力地假裝正經，可是他不自覺的小動作已盡收魏塵眼底，看穿了他的心思。

被問起的鍾會腦子迅間浮現起自己日思夜想的臉龐，她抿嘴一笑的容顏讓他沒法忘記，他只好輕輕一笑，不自覺地摸起自己的鼻子，掩飾著臉上浮現的微紅。

「哦⋯⋯這樣麼，我明白了，看來師兄此行回來的目的不簡單啊！定是⋯⋯為了緋湘⋯⋯」魏塵故意把緋湘的名字朗聲唸出，可是他還沒說完時，鍾會已搶先一步用手死死地捂住了他的嘴巴，左顧右盼起來，彷彿做了虧心事一般，露出不安的神情。

「嗚嗚⋯⋯」被突然捂住嘴巴的魏塵也怔了一怔，隨後掙扎起了，發出吃痛的叫聲。

「別亂說，否則我宰了你⋯⋯」神情不安的鍾會低聲向魏塵道，伸出食指放在嘴巴中間，佯裝憤怒地威脅他。

受到威脅的魏塵也識趣地向鍾會點了點頭，表示自己不會亂說，才被緊張的鍾會放開。

「咳⋯⋯額⋯⋯對了，小焱你不是在這待滿十年了嗎，也應該是時候下山了吧？師傅有沒有跟你說點什麼嗎？」鍾會乾咳一聲，清了清嗓子，收起尷尬緊張的神色，一面正經地向魏塵道。

「額⋯⋯其實我早就想下山了，可是師傅在一年前便下山雲游，到現在還沒有回來，還告訴我要達到化勁境後才能下山，所以我只好繼續在這修煉⋯⋯對了，師兄你來了就好了，快告訴我怎樣才能突破化勁境⋯⋯」魏塵簡單的說了一下後，漸漸瞪大了雙眼，擺出一副渴求的神情，激動地搭住鍾會的雙肩。

－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －

時值公元二四四年，成都，城郊一條小村落。

一個壯碩大漢揮動著手中的柴刀，坐在自家門前劈斬著形狀不一的木柴。

「夫君，先休息一下，進去喝杯茶吧。」一個秀麗的女子走到他的身旁，細心地幫他拭擦著臉上的汗珠，溫柔地望著他。

樵夫感動地與自己的妻子深情對視，放下了柴刀，不自覺地握緊了她的纖纖玉手，逐漸展露出笑容。

被抓住的女子臉上泛升羞紅，左手輕微顫抖，但對自己丈夫的舉動顯得並不抗拒。

凝視著自己妻子的樵夫，察覺到她異樣後，終於晃過神來，鬆開了自己的手，抬頭環顧了一遍這條人煙稀少，只有十戶人住在這里的村子，長嘆了一口氣，腦子里漸漸浮現起第一天來到這里的畫面⋯⋯

－ － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － － －

回來了，這兩天魂都不在，一點靈感到沒有⋯⋯

原諒我吧各位，今天狼煙補回上星期欠的一更。

再跟大家說一聲，我現在一周三更至少6000字，不是日更了，萬分抱歉。

2500字送上。

推啊

推

重有冇